{"Folketal den 1. i kvartalet": {"id": "FOLK1E", "text": "Folketal den 1. i kvartalet", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008K1", "latestPeriod": "2021K4", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "herkomst", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningens udvikling (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "BEV22", "text": "Befolkningens udvikling (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-11T08:00:00", "firstPeriod": "2007K2", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningens udvikling": {"id": "BEV107", "text": "Befolkningens udvikling", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-11T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Folketal 1. januar": {"id": "BEF3", "text": "Folketal 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2006-02-13T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "herkomst", "statsborgerskab", "oprindelsesland", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Middelfolketallet (folketal 1. juli)": {"id": "BEF6", "text": "Middelfolketallet (folketal 1. juli)", "unit": "Antal", "updated": "2006-08-08T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "civilstand", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningen og dens bev\u00e6gelser (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "BEV2", "text": "Befolkningen og dens bev\u00e6gelser (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-06T09:30:00", "firstPeriod": "1988K1", "latestPeriod": "2006K3", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningen og dens bev\u00e6gelser": {"id": "BEV1", "text": "Befolkningen og dens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2006-10-20T09:30:00", "firstPeriod": "1979", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningen": {"id": "STRAF41", "text": "Befolkningen", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Indvandrere 1. januar": {"id": "INDOPH1", "text": "Indvandrere 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-01T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["f\u00f8rste opholdsgrundlag", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "B\u00f8rn af efterkommere 1. januar": {"id": "EB3", "text": "B\u00f8rn af efterkommere 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-11T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["Oprindelig herkomst", "k\u00f8n", "alder", "oprindelsesland", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Folketal 1. juli": {"id": "BEF7", "text": "Folketal 1. juli", "unit": "Antal", "updated": "2006-08-08T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "civilstand", "alder", "statsborgerskab", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2021": {"id": "FRKM121", "text": "Befolkningsfremskrivning 2021", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-20T08:00:00", "firstPeriod": "2021", "latestPeriod": "2045", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2021: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD221", "text": "N\u00f8gletal 2021: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-20T08:00:00", "firstPeriod": "2021", "latestPeriod": "2045", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2021: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM221", "text": "N\u00f8gletal 2021: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-20T08:00:00", "firstPeriod": "2021", "latestPeriod": "2045", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2020": {"id": "FRKM120", "text": "Befolkningsfremskrivning 2020", "unit": "Antal", "updated": "2020-05-27T08:00:00", "firstPeriod": "2020", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2020: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD220", "text": "N\u00f8gletal 2020: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2020-05-27T08:00:00", "firstPeriod": "2020", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2020: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM220", "text": "N\u00f8gletal 2020: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2020-05-27T08:00:00", "firstPeriod": "2020", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2019": {"id": "FRKM119", "text": "Befolkningsfremskrivning 2019", "unit": "Antal", "updated": "2019-05-16T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2019: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD219", "text": "N\u00f8gletal 2019: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2019-05-16T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2019: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM219", "text": "N\u00f8gletal 2019: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2019-05-16T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2018": {"id": "FRKM118", "text": "Befolkningsfremskrivning 2018", "unit": "Antal", "updated": "2018-05-08T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2018: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD218", "text": "N\u00f8gletal 2018: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2018-05-08T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2018: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM218", "text": "N\u00f8gletal 2018: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2018-05-08T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2017": {"id": "FRKM117", "text": "Befolkningsfremskrivning 2017", "unit": "Antal", "updated": "2017-05-10T09:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2017: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD217", "text": "N\u00f8gletal 2017: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2017-05-10T09:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2017: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM217", "text": "N\u00f8gletal 2017: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2017-05-10T09:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2016": {"id": "FRKM116", "text": "Befolkningsfremskrivning 2016", "unit": "Antal", "updated": "2016-05-10T09:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2016: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD216", "text": "N\u00f8gletal 2016: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2016-05-10T09:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2016: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM216", "text": "N\u00f8gletal 2016: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2016-05-10T09:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2045", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning 2015": {"id": "FRKM115", "text": "Befolkningsfremskrivning 2015", "unit": "Antal", "updated": "2015-05-18T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2040", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2015: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse": {"id": "FRLD215", "text": "N\u00f8gletal 2015: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelse", "unit": "Antal", "updated": "2015-05-18T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2040", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal 2015: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser": {"id": "FRKM215", "text": "N\u00f8gletal 2015: Fremskrivning af befolkningens bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2015-05-18T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2040", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Befolkningsfremskrivning": {"id": "FRKM113", "text": "Befolkningsfremskrivning", "unit": "Antal", "updated": "2013-04-29T09:00:00", "firstPeriod": "2013", "latestPeriod": "2040", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal, landsdele": {"id": "FRLD213", "text": "N\u00f8gletal, landsdele", "unit": "Antal", "updated": "2013-04-29T09:00:00", "firstPeriod": "2013", "latestPeriod": "2040", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "N\u00f8gletal, kommuner": {"id": "FRKM213", "text": "N\u00f8gletal, kommuner", "unit": "Antal", "updated": "2013-04-29T09:00:00", "firstPeriod": "2013", "latestPeriod": "2040", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Levendef\u00f8dte": {"id": "FOD1", "text": "Levendef\u00f8dte", "unit": "Antal", "updated": "2007-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "1974", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "moders alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Gennemsnitsalder for f\u00f8dende kvinder og nybagte f\u00e6dre": {"id": "FOD111", "text": "Gennemsnitsalder for f\u00f8dende kvinder og nybagte f\u00e6dre", "unit": "Gns.", "updated": "2021-02-25T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Aborter": {"id": "FOD6", "text": "Aborter", "unit": "Antal", "updated": "2007-06-20T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Fertilitetskvotienter": {"id": "FOD4", "text": "Fertilitetskvotienter", "unit": "Pr. 1.000 kvinder", "updated": "2012-09-05T09:00:00", "firstPeriod": "1971", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "D\u00f8de": {"id": "FOD5", "text": "D\u00f8de", "unit": "Antal", "updated": "2008-12-12T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "d\u00f8ds\u00e5rsag", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "D\u00f8de pr. uge (eksperimentel statistik)": {"id": "DODC2", "text": "D\u00f8de pr. uge (eksperimentel statistik)", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-17T08:00:00", "firstPeriod": "2007U01", "latestPeriod": "2021U49", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Middellevetid for 0-\u00e5rige": {"id": "HISBK", "text": "Middellevetid for 0-\u00e5rige", "unit": "\u00c5r", "updated": "2021-02-17T08:00:00", "firstPeriod": "2000:2004", "latestPeriod": "2016:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Befolkning"]}, "Husstande 1. januar": {"id": "FAM55N", "text": "Husstande 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-12T08:00:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "husstandstype", "husstandsst\u00f8rrelse", "antal b\u00f8rn i husstand", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Voksne 1. januar": {"id": "FAM100N", "text": "Voksne 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-12T08:00:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "familietype", "antal personer i familien", "antal b\u00f8rn i familien", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Familier 1. januar": {"id": "FAM44N", "text": "Familier 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-12T08:00:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "familietype", "familiest\u00f8rrelse", "antal b\u00f8rn", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rnefamilier 1. januar": {"id": "FAM44BA", "text": "B\u00f8rnefamilier 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-12T08:00:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "b\u00f8rn fra alder", "b\u00f8rn til alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rn 1. januar": {"id": "FAM133N", "text": "B\u00f8rn 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-12T08:00:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "husstandstype", "antal personer i husstand ", "antal b\u00f8rn i husstand", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rn": {"id": "BRN09", "text": "B\u00f8rn", "unit": "Antal", "updated": "2006-06-15T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "familietype", "mor status", "far status", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rn fordelt p\u00e5 s\u00f8skende de bor sammen med - antal og kombination": {"id": "BRN05", "text": "B\u00f8rn fordelt p\u00e5 s\u00f8skende de bor sammen med - antal og kombination", "unit": "Antal", "updated": "2006-06-15T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "familietype", "antal s\u00f8skende", "kombination af s\u00f8skende", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rn fordelt p\u00e5 alle s\u00f8skende - antal og kombination": {"id": "BRN06", "text": "B\u00f8rn fordelt p\u00e5 alle s\u00f8skende - antal og kombination", "unit": "Antal", "updated": "2006-06-15T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "familietype", "antal s\u00f8skende", "kombination af s\u00f8skende", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rn med familieskift": {"id": "BRN11", "text": "B\u00f8rn med familieskift", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-18T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "familieskift", "familietype sidste \u00e5r", "familietype i \u00e5r", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "B\u00f8rn og unge (alle 0-29-\u00e5rige) 1. januar, der har mistet for\u00e6ldre ved d\u00f8dsfald": {"id": "BRN10", "text": "B\u00f8rn og unge (alle 0-29-\u00e5rige) 1. januar, der har mistet for\u00e6ldre ved d\u00f8dsfald", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-18T08:00:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "mor status", "far status", "status p\u00e5 begge for\u00e6ldre", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Fuldtidsomregnet p\u00e6dagogisk personale i kommunale og selvejende daginstitutioner og dagpleje": {"id": "BOERN1", "text": "Fuldtidsomregnet p\u00e6dagogisk personale i kommunale og selvejende daginstitutioner og dagpleje", "unit": "Antal", "updated": "2021-09-22T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "stillingskategori", "uddannelse", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Fuldtidsomregnet indskrevne b\u00f8rn i kommunale og selvejende daginstitutioner og dagpleje": {"id": "BOERN2", "text": "Fuldtidsomregnet indskrevne b\u00f8rn i kommunale og selvejende daginstitutioner og dagpleje", "unit": "Antal", "updated": "2021-09-22T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningstilbud", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Normeringer i daginstitutioner og dagpleje": {"id": "BOERN3", "text": "Normeringer i daginstitutioner og dagpleje", "unit": "Antal", "updated": "2021-09-22T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningstilbud", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Personale i kommunale skolefritidsordninger": {"id": "BOERN6", "text": "Personale i kommunale skolefritidsordninger", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-18T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "stillingskategori", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Indskrevne b\u00f8rn i fritidsordninger": {"id": "BOERN5", "text": "Indskrevne b\u00f8rn i fritidsordninger", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-18T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningstilbud", "ejerform", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Modtagere af tilskud vedr. privat pasning og pasning af egne b\u00f8rn": {"id": "DAGTIL4", "text": "Modtagere af tilskud vedr. privat pasning og pasning af egne b\u00f8rn", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-15T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "ber\u00f8rte", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Institutioner, indskrevne b\u00f8rn og personale": {"id": "PAS22", "text": "Institutioner, indskrevne b\u00f8rn og personale", "unit": "Antal", "updated": "2015-06-17T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningstilbud", "ejerform", "art", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Indskrevne i pasningstilbud": {"id": "PAS11", "text": "Indskrevne i pasningstilbud", "unit": "Antal", "updated": "2015-06-17T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "ejerforhold", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Pasningstilbud mv.": {"id": "PAS3", "text": "Pasningstilbud mv.", "unit": "Antal", "updated": "2007-07-02T09:30:00", "firstPeriod": "2004", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "personaleart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Personale i dagpleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "PAS2X", "text": "Personale i dagpleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2005-05-27T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Personale": {"id": "PAS33", "text": "Personale", "unit": "Antal", "updated": "2015-06-05T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningstilbud", "personalegrupper", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Indskrevne i daginstitution og dagpleje": {"id": "RES5", "text": "Indskrevne i daginstitution og dagpleje", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-04T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1993", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Indskrevne i daginstitution,dagpleje og skolefritidsordninger": {"id": "RES5N", "text": "Indskrevne i daginstitution,dagpleje og skolefritidsordninger", "unit": "Antal", "updated": "2004-01-16T09:30:00", "firstPeriod": "1994", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Personale i daginstitutioner og sfo, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "RES12", "text": "Personale i daginstitutioner og sfo, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2005-02-24T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "funktion", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Institutioner og enheder": {"id": "BOERN4", "text": "Institutioner og enheder", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-27T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningstilbud", "ejerform", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "\u00c5rstakster i b\u00f8rnepasning": {"id": "RES88", "text": "\u00c5rstakster i b\u00f8rnepasning", "unit": "Kr.", "updated": "2021-04-21T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Takster i daginstitutioner og dagpleje": {"id": "RES7", "text": "Takster i daginstitutioner og dagpleje", "unit": "Kr.", "updated": "2010-09-17T09:30:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "1997", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Frokostordninger i daginstitutioner": {"id": "FROK2", "text": "Frokostordninger i daginstitutioner", "unit": "Antal", "updated": "2018-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ejerform", "aldersgrupper", "frokostordning", "enhed", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Indhold af frokostordninger i daginstitutioner": {"id": "FROK3", "text": "Indhold af frokostordninger i daginstitutioner", "unit": "Antal", "updated": "2018-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ejerform", "aldersgrupper", "frokostordning", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Pasningsgaranti": {"id": "RES9", "text": "Pasningsgaranti", "unit": "Antal", "updated": "2005-04-20T09:30:00", "firstPeriod": "2004", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pasningsgaranti", "tid"], "parents": ["Borgere", "Husstande, familier og b\u00f8rn"]}, "Flytninger inden for kommuner": {"id": "FLY3", "text": "Flytninger inden for kommuner", "unit": "Antal", "updated": "2006-02-13T09:30:00", "firstPeriod": "1979", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Flytninger"]}, "Fraflyttede efterladte tomme boliger": {"id": "FLYBOL", "text": "Fraflyttede efterladte tomme boliger", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-29T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "v\u00e6relser", "anvendelse", "opholdstid inden fraflytning fra boligen", "tid"], "parents": ["Borgere", "Boligforhold"]}, "Indvandring (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "VAN1KVT", "text": "Indvandring (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-11T08:00:00", "firstPeriod": "2007K2", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "indvandringsland", "statsborgerskab", "tid"], "parents": ["Borgere", "Flytninger"]}, "Indvandring": {"id": "VAN21A", "text": "Indvandring", "unit": "Antal", "updated": "2006-02-13T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indvandringsland", "statsborgerskab", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Flytninger"]}, "Udvandring (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "VAN2KVT", "text": "Udvandring (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-11T08:00:00", "firstPeriod": "2007K2", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "udvandringsland", "statsborgerskab", "tid"], "parents": ["Borgere", "Flytninger"]}, "Udvandring": {"id": "VAN22A", "text": "Udvandring", "unit": "Antal", "updated": "2006-02-13T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "udvandringsland", "statsborgerskab", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Flytninger"]}, "Boliger": {"id": "BOL106", "text": "Boliger", "unit": "-", "updated": "2021-04-15T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "anvendelse", "tid"], "parents": ["Borgere", "Boligforhold"]}, "Beboede boliger": {"id": "BOL52", "text": "Beboede boliger", "unit": "Antal", "updated": "2006-06-16T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligart", "antal v\u00e6relser", "husstandsst\u00f8rrelse", "tid"], "parents": ["Borgere", "Boligforhold"]}, "Boliger (samtlige)": {"id": "BOL3", "text": "Boliger (samtlige)", "unit": "Antal", "updated": "2008-06-26T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligart", "ejerforhold", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Borgere", "Boligforhold"]}, "Personer i boliger": {"id": "BOL201", "text": "Personer i boliger", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-15T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "anvendelse", "udlejningsforhold", "ejerforhold", "opf\u00f8relses\u00e5r", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Boligforhold"]}, "Personer": {"id": "IA811A", "text": "Personer", "unit": "Antal", "updated": "2006-03-20T09:30:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Beboere": {"id": "BOL6", "text": "Beboere", "unit": "Antal", "updated": "2006-10-19T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligart", "udlejningsforhold", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Boligforhold"]}, "Indl\u00e6ggelser": {"id": "UD2", "text": "Indl\u00e6ggelser", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-12T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["diagnose", "akut/ikke-akut", "omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Indl\u00e6ggelser, sengedage og indlagte patienter": {"id": "IND05", "text": "Indl\u00e6ggelser, sengedage og indlagte patienter", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "sengedage", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Indl\u00e6ggelser, indlagte patienter og sengedage": {"id": "UD3A", "text": "Indl\u00e6ggelser, indlagte patienter og sengedage", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-12T09:30:00", "firstPeriod": "2002", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "alder", "k\u00f8n", "diagnose", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Indlagte patienter": {"id": "PA5", "text": "Indlagte patienter", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-12T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indl\u00e6ggelses\u00e5rsag", "indkomstinterval", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Indeks for indl\u00e6ggelser": {"id": "INDP07", "text": "Indeks for indl\u00e6ggelser", "unit": "Indeks", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["indekstype", "omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Ambulante behandlinger": {"id": "AMB02", "text": "Ambulante behandlinger", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "diagnose", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Ambulante behandlinger og ambulante patienter": {"id": "AMB05", "text": "Ambulante behandlinger og ambulante patienter", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "behandlinger", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Ambulante patienter": {"id": "AMBP02", "text": "Ambulante patienter", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "diagnose", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Indeks for ambulante behandlinger": {"id": "AMBP07", "text": "Indeks for ambulante behandlinger", "unit": "Indeks", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["indekstype", "omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Akut ambulante bes\u00f8g": {"id": "SKAD02", "text": "Akut ambulante bes\u00f8g", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "diagnose", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Akut ambulatne bes\u00f8g og akut ambulante patienter": {"id": "SKAD03", "text": "Akut ambulatne bes\u00f8g og akut ambulante patienter", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Akut ambulante bes\u00f8g og akut ambulante patienter": {"id": "SKAD05", "text": "Akut ambulante bes\u00f8g og akut ambulante patienter", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "kontakt\u00e5rsag", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Akut ambulante patienter": {"id": "SKADP02", "text": "Akut ambulante patienter", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "kontakt\u00e5rsag", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Indeks for akut ambulante behandlinger": {"id": "SKADP07", "text": "Indeks for akut ambulante behandlinger", "unit": "Indeks", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["indekstype", "omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "L\u00e6gebes\u00f8g mv. med offentlig tilskud": {"id": "SYGK1", "text": "L\u00e6gebes\u00f8g mv. med offentlig tilskud", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "L\u00e6gebes\u00f8g mv. med offentlig tilskud (detaljeret)": {"id": "SYGKS2", "text": "L\u00e6gebes\u00f8g mv. med offentlig tilskud (detaljeret)", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Kontakter med sygesikringen": {"id": "SYG1", "text": "Kontakter med sygesikringen", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-31T09:30:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "arbejdsstilling", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Personer med kontakt til l\u00e6ge mv. med offentlig tilskud": {"id": "SYGP1", "text": "Personer med kontakt til l\u00e6ge mv. med offentlig tilskud", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Modtagere af ydelser i forbindelse med l\u00e6gebes\u00f8g mv.": {"id": "SYGPS2", "text": "Modtagere af ydelser i forbindelse med l\u00e6gebes\u00f8g mv.", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Modtagere af ydelser fra sygesikringen": {"id": "SYG3", "text": "Modtagere af ydelser fra sygesikringen", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-31T09:30:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Offentlige udgifter ved l\u00e6gebes\u00f8g mv. (detaljeret)": {"id": "SYGUS1", "text": "Offentlige udgifter ved l\u00e6gebes\u00f8g mv. (detaljeret)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Offentlige udgifter ved l\u00e6gebes\u00f8g mv.": {"id": "SYGU2", "text": "Offentlige udgifter ved l\u00e6gebes\u00f8g mv.", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Udgifter til sygesikring i 1000 kr.": {"id": "SYG4", "text": "Udgifter til sygesikring i 1000 kr.", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2002-07-05T09:30:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Kommunal tandpleje": {"id": "RESTAND", "text": "Kommunal tandpleje", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-24T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tandplejeordning", "modtagere", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Personale i kommunal tandpleje og sundhedspleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "RES11", "text": "Personale i kommunal tandpleje og sundhedspleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2015-09-03T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af hjemmesygepleje (eget hjem)": {"id": "HJEMSYG", "text": "Modtagere af hjemmesygepleje (eget hjem)", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Leveret hjemmesygepleje (eget hjem)": {"id": "HJEMSYG2", "text": "Leveret hjemmesygepleje (eget hjem)", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "dage", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Modtagere af hjemmesygepleje": {"id": "SUIK32", "text": "Modtagere af hjemmesygepleje", "unit": "Pr. 1.000 indb.", "updated": "2013-05-28T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["aldersgrupper", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Hjemmesygepleje": {"id": "HJSP02", "text": "Hjemmesygepleje", "unit": "Antal", "updated": "2017-03-16T09:00:00", "firstPeriod": "2014M01", "latestPeriod": "2016M12", "active": false, "variables": ["enhed", "omr\u00e5de", "aldersgrupper", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Ydelser i hjemmesygepleje": {"id": "HJSP03", "text": "Ydelser i hjemmesygepleje", "unit": "Pct.", "updated": "2017-03-16T09:00:00", "firstPeriod": "2014M01", "latestPeriod": "2016M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Udsatte b\u00f8rn og unge (0-22 \u00e5r)": {"id": "SGSU00", "text": "Udsatte b\u00f8rn og unge (0-22 \u00e5r)", "unit": "-", "updated": "2018-12-18T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2017", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "m\u00e5l/kontrolgruppe", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Forebyggelse og sundhedsfremme, udgifter og effekt,": {"id": "SUIK11", "text": "Forebyggelse og sundhedsfremme, udgifter og effekt,", "unit": "-", "updated": "2013-05-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Genoptr\u00e6ning og vedligeholdende tr\u00e6ning, udgifter og effekt,": {"id": "SUIK21", "text": "Genoptr\u00e6ning og vedligeholdende tr\u00e6ning, udgifter og effekt,", "unit": "-", "updated": "2013-05-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Nettodriftsudgifter til hjemmesygepleje": {"id": "SUIK31", "text": "Nettodriftsudgifter til hjemmesygepleje", "unit": "Kr. pr. indb.", "updated": "2013-05-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Bes\u00f8g af hjemmesygeplejen": {"id": "SUIK33", "text": "Bes\u00f8g af hjemmesygeplejen", "unit": "Andel i pct.", "updated": "2013-05-28T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["ydelsestype", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "B\u00f8rnesundhed, udgifter og effekt,": {"id": "SUIK61", "text": "B\u00f8rnesundhed, udgifter og effekt,", "unit": "-", "updated": "2013-05-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Kronikere": {"id": "SUIK12", "text": "Kronikere", "unit": "-", "updated": "2011-11-10T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["sygdom", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Forebyggende og sundhedsfremmende tilbud og aktiviteter": {"id": "SUIK13", "text": "Forebyggende og sundhedsfremmende tilbud og aktiviteter", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-27T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indsatsomr\u00e5de", "m\u00e5lgruppe", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Forebyggelige indl\u00e6ggelser af borgere der modtager hjemmesygepleje": {"id": "SUIK34", "text": "Forebyggelige indl\u00e6ggelser af borgere der modtager hjemmesygepleje", "unit": "Andel i pct.", "updated": "2011-11-10T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["\u00e5rsag", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Alkoholmisbrug, udgifter og effekt,": {"id": "SUIK41", "text": "Alkoholmisbrug, udgifter og effekt,", "unit": "-", "updated": "2011-09-27T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["indikator", "behandlingsform", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Afsluttede behandlinger for alkoholmisbrug": {"id": "SUIK42", "text": "Afsluttede behandlinger for alkoholmisbrug", "unit": "Pct.", "updated": "2011-05-06T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["\u00e5rsag", "behandlingsform", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Stofmisbrug, udgifter og effekt,": {"id": "SUIK51", "text": "Stofmisbrug, udgifter og effekt,", "unit": "-", "updated": "2011-09-27T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["indikator", "behandlingsform", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Afsluttede behandlinger for stofmisbrug": {"id": "SUIK52", "text": "Afsluttede behandlinger for stofmisbrug", "unit": "Pct.", "updated": "2011-05-06T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["\u00e5rsag", "behandlingsform", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Sundhed"]}, "Folketingsvalg": {"id": "FVKOM", "text": "Folketingsvalg", "unit": "Antal", "updated": "2019-06-17T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Partiernes stemmeandel (Folketingsvalg)": {"id": "FVPANDEL", "text": "Partiernes stemmeandel (Folketingsvalg)", "unit": "Pct.", "updated": "2019-06-19T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2019": {"id": "FV19TOTA", "text": "Folketingsvalget 2019", "unit": "Antal", "updated": "2019-06-17T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Opstillede kandidaters personlige stemmer": {"id": "FV11KAND", "text": "Opstillede kandidaters personlige stemmer", "unit": "Antal", "updated": "2012-01-24T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["opstillede kandidater", "valgresultat", "parti", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007": {"id": "FV07TOT", "text": "Folketingsvalget 2007", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for K\u00f8benhavns Storkreds": {"id": "FV07S01", "text": "Folketingsvalget 2007 for K\u00f8benhavns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for K\u00f8benhavns Omegns Storkreds": {"id": "FV07S02", "text": "Folketingsvalget 2007 for K\u00f8benhavns Omegns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for Nordsj\u00e6llands Storkreds": {"id": "FV07S03", "text": "Folketingsvalget 2007 for Nordsj\u00e6llands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for Bornholms Storkreds": {"id": "FV07S04", "text": "Folketingsvalget 2007 for Bornholms Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for Sj\u00e6llands Storkreds": {"id": "FV07S05", "text": "Folketingsvalget 2007 for Sj\u00e6llands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007  for Fyns Storkreds": {"id": "FV07S06", "text": "Folketingsvalget 2007  for Fyns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for Sydjyllands Storkreds": {"id": "FV07S07", "text": "Folketingsvalget 2007 for Sydjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for \u00d8stjyllands Storkreds": {"id": "FV07S08", "text": "Folketingsvalget 2007 for \u00d8stjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for Vestjyllands Storkreds": {"id": "FV07S09", "text": "Folketingsvalget 2007 for Vestjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2007 for Nordjyllands Storkreds": {"id": "FV07S10", "text": "Folketingsvalget 2007 for Nordjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015": {"id": "FV15TOT", "text": "Folketingsvalget 2015", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for K\u00f8benhavns Storkreds": {"id": "FV15S01", "text": "Folketingsvalget 2015 for K\u00f8benhavns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for K\u00f8benhavns Omegns Storkreds": {"id": "FV15S02", "text": "Folketingsvalget 2015 for K\u00f8benhavns Omegns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Nordsj\u00e6llands Storkreds": {"id": "FV15S03", "text": "Folketingsvalget 2015 for Nordsj\u00e6llands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Bornholms Storkreds": {"id": "FV15S04", "text": "Folketingsvalget 2015 for Bornholms Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Sj\u00e6llands Storkreds": {"id": "FV15S05", "text": "Folketingsvalget 2015 for Sj\u00e6llands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Fyns Storkreds": {"id": "FV15S06", "text": "Folketingsvalget 2015 for Fyns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Sydjyllands Storkreds": {"id": "FV15S07", "text": "Folketingsvalget 2015 for Sydjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for \u00d8stjyllands Storkreds": {"id": "FV15S08", "text": "Folketingsvalget 2015 for \u00d8stjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Vestjyllands Storkreds": {"id": "FV15S09", "text": "Folketingsvalget 2015 for Vestjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2015 for Nordjyllands Storkreds": {"id": "FV15S10", "text": "Folketingsvalget 2015 for Nordjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2015-07-02T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011": {"id": "FV11TOT", "text": "Folketingsvalget 2011", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for K\u00f8benhavns Storkreds": {"id": "FV11S01", "text": "Folketingsvalget 2011 for K\u00f8benhavns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for K\u00f8benhavns Omegns Storkreds": {"id": "FV11S02", "text": "Folketingsvalget 2011 for K\u00f8benhavns Omegns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for Nordsj\u00e6llands Storkreds": {"id": "FV11S03", "text": "Folketingsvalget 2011 for Nordsj\u00e6llands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for Bornholms Storkreds": {"id": "FV11S04", "text": "Folketingsvalget 2011 for Bornholms Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for Sj\u00e6llands Storkreds": {"id": "FV11S05", "text": "Folketingsvalget 2011 for Sj\u00e6llands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 Fyns Storkreds": {"id": "FV11S06", "text": "Folketingsvalget 2011 Fyns Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for Sydjyllands Storkreds": {"id": "FV11S07", "text": "Folketingsvalget 2011 for Sydjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for \u00d8stjyllands Storkreds": {"id": "FV11S08", "text": "Folketingsvalget 2011 for \u00d8stjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for Vestjyllands Storkreds": {"id": "FV11S09", "text": "Folketingsvalget 2011 for Vestjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folketingsvalget 2011 for Nordjyllands Storkreds": {"id": "FV11S10", "text": "Folketingsvalget 2011 for Nordjyllands Storkreds", "unit": "Antal", "updated": "2011-09-29T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Valg til kommunalbestyrelser": {"id": "VALGK3X", "text": "Valg til kommunalbestyrelser", "unit": "Antal", "updated": "2018-12-04T08:00:00", "firstPeriod": "1989", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "parti", "stemmer/kandidater/k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Valg til regionsr\u00e5d": {"id": "AKVA3", "text": "Valg til regionsr\u00e5d", "unit": "Antal", "updated": "2018-03-16T08:00:00", "firstPeriod": "2005", "latestPeriod": "2017", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "parti", "stemmer/kandidater/k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Valg til amtsr\u00e5d": {"id": "AKVA3X", "text": "Valg til amtsr\u00e5d", "unit": "-", "updated": "2018-12-04T08:00:00", "firstPeriod": "1989", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "parti", "stemmer/kandidater/k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Europa-Parlamentsvalg": {"id": "EVKOM", "text": "Europa-Parlamentsvalg", "unit": "Antal", "updated": "2019-05-31T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Partiernes stemmeandel (Europa-Parlamentsvalg)": {"id": "EVPANDEL", "text": "Partiernes stemmeandel (Europa-Parlamentsvalg)", "unit": "Pct.", "updated": "2019-05-31T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Europa-Parlamentsvalget 2019": {"id": "EV19TOTA", "text": "Europa-Parlamentsvalget 2019", "unit": "Antal", "updated": "2019-05-31T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Europa-Parlamentsvalget 2014": {"id": "EV14S10", "text": "Europa-Parlamentsvalget 2014", "unit": "Antal", "updated": "2014-06-04T09:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Europa-Parlamentsvalget 2009": {"id": "EV09S10", "text": "Europa-Parlamentsvalget 2009", "unit": "Antal", "updated": "2009-06-19T09:30:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folkeafstemninger": {"id": "FAKOM", "text": "Folkeafstemninger", "unit": "Antal", "updated": "2016-03-01T09:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2015", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folkeafstemning om omdannelse af retsforbeholdet til en tilvalgsordning 2015": {"id": "FA15S10", "text": "Folkeafstemning om omdannelse af retsforbeholdet til en tilvalgsordning 2015", "unit": "Antal", "updated": "2015-12-11T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": true, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folkeafstemning om f\u00e6lles patentdomstol 2014": {"id": "FA14S10", "text": "Folkeafstemning om f\u00e6lles patentdomstol 2014", "unit": "Antal", "updated": "2014-06-13T09:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Folkeafstemning om Tronf\u00f8lgeloven 2009": {"id": "FA09S10", "text": "Folkeafstemning om Tronf\u00f8lgeloven 2009", "unit": "Antal", "updated": "2009-06-20T09:30:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["valgresultat", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for barselsdagpengedage til for\u00e6ldrepar (gennemsnit)": {"id": "LIGEFI1X", "text": "Ligestillingsindikator for barselsdagpengedage til for\u00e6ldrepar (gennemsnit)", "unit": "Antal", "updated": "2020-04-03T08:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["indikator", "moderens h\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse", "faderens h\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse", "for\u00e6ldrenes uddannelsesniveau", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "For\u00e6ldrepar": {"id": "LIGEFB1X", "text": "For\u00e6ldrepar", "unit": "Antal", "updated": "2020-04-03T08:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["barnets familieforhold", "for\u00e6ldrenes dagpengeret", "moderens h\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse", "faderens h\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for langtidsledige": {"id": "LIGEAI10", "text": "Ligestillingsindikator for langtidsledige", "unit": "-", "updated": "2021-10-04T08:00:00", "firstPeriod": "2009M01", "latestPeriod": "2021M05", "active": true, "variables": ["indikator", "alder", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for erhvervs- og besk\u00e6ftigelsesfrekvenser": {"id": "LIGEAI2", "text": "Ligestillingsindikator for erhvervs- og besk\u00e6ftigelsesfrekvenser", "unit": "-", "updated": "2021-12-13T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["frekvens", "indikator", "familietype", "omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for fuldtidsledige": {"id": "LIGEAI9A", "text": "Ligestillingsindikator for fuldtidsledige", "unit": "-", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2021M04", "active": true, "variables": ["indikator", "alder", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Langtidsledige": {"id": "AULK06", "text": "Langtidsledige", "unit": "Antal", "updated": "2017-07-03T09:00:00", "firstPeriod": "2009M02", "latestPeriod": "2017M02", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "s\u00e6sonkorrigering", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Besk\u00e6ftigede": {"id": "PEND1XX", "text": "Besk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2002-06-26T09:30:00", "firstPeriod": "1984", "latestPeriod": "1993", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Fuldtidsledige": {"id": "AUL07", "text": "Fuldtidsledige", "unit": "-", "updated": "2015-07-13T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "personer/pct.", "uddannelse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Ligestillingsindikator for elever p\u00e5 musikskoler (0-24 \u00e5r)": {"id": "LIGEKI3", "text": "Ligestillingsindikator for elever p\u00e5 musikskoler (0-24 \u00e5r)", "unit": "-", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "fag", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Elever p\u00e5 musikskole (0-24 \u00e5r)": {"id": "LIGEKB3", "text": "Elever p\u00e5 musikskole (0-24 \u00e5r)", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "fag", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "L\u00f8nniveau": {"id": "LIGELB1", "text": "L\u00f8nniveau", "unit": "Kr.", "updated": "2020-08-28T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["arbejdssted/bop\u00e6l", "omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "familietype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Ligestillingsindikator for l\u00e6gebes\u00f8g hos praktiserende l\u00e6ge": {"id": "LIGEHI6", "text": "Ligestillingsindikator for l\u00e6gebes\u00f8g hos praktiserende l\u00e6ge", "unit": "-", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "alder", "familietype", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for indl\u00e6ggelser, ambulante behandlinger og akut ambulante bes\u00f8g": {"id": "LIGEHI7", "text": "Ligestillingsindikator for indl\u00e6ggelser, ambulante behandlinger og akut ambulante bes\u00f8g", "unit": "-", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["indikator", "type", "omr\u00e5de", "alder", "familietype", "diagnose", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for visiterede personer til hjemmehj\u00e6lp": {"id": "LIGEHI12", "text": "Ligestillingsindikator for visiterede personer til hjemmehj\u00e6lp", "unit": "-", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "alder", "familietype", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Ligestillingsindikator for visiterede timer til hjemmehj\u00e6lp (gennemsnitlig)": {"id": "LIGEHI13", "text": "Ligestillingsindikator for visiterede timer til hjemmehj\u00e6lp (gennemsnitlig)", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["indikator", "omr\u00e5de", "alder", "familietype", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "L\u00e6gebes\u00f8g hos praktiserende l\u00e6ge": {"id": "LIGEHB6", "text": "L\u00e6gebes\u00f8g hos praktiserende l\u00e6ge", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "familietype", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Indl\u00e6ggelser, ambulante behandlinger og akut ambulante bes\u00f8g": {"id": "LIGEHB7", "text": "Indl\u00e6ggelser, ambulante behandlinger og akut ambulante bes\u00f8g", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-10T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["type", "omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "familietype", "diagnose", "tid"], "parents": ["Borgere", "Demokrati"]}, "Arbejdsmarkedstilknytning": {"id": "AKU120K", "text": "Arbejdsmarkedstilknytning", "unit": "1.000 personer", "updated": "2021-12-08T08:00:00", "firstPeriod": "2008K1", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["besk\u00e6ftigelsesstatus", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Arbejdsmarkedstilknytning (procent)": {"id": "AKU121K", "text": "Arbejdsmarkedstilknytning (procent)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-12-08T08:00:00", "firstPeriod": "2008K1", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["besk\u00e6ftigelsesstatus", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Erhvervs- og besk\u00e6ftigelsesfrekvenser (ultimo november)": {"id": "RAS200", "text": "Erhvervs- og besk\u00e6ftigelsesfrekvenser (ultimo november)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-12-13T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "herkomst", "alder", "k\u00f8n", "frekvens", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Befolkningens arbejdsmarkedsstatus"]}, "Befolkningen (ultimo november)": {"id": "RAS209", "text": "Befolkningen (ultimo november)", "unit": "Antal", "updated": "2021-08-26T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "socio\u00f8konomisk status", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Befolkningens arbejdsmarkedsstatus"]}, "Erhvervs- og besk\u00e6ftigelsesfrekvenser": {"id": "KAS200", "text": "Erhvervs- og besk\u00e6ftigelsesfrekvenser", "unit": "Pct.", "updated": "2021-12-13T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "herkomst", "alder", "k\u00f8n", "frekvens", "periode", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Befolkningens arbejdsmarkedsstatus"]}, "Arbejdsstyrken i alderen 16-66 \u00e5r": {"id": "RASIE2", "text": "Arbejdsstyrken i alderen 16-66 \u00e5r", "unit": "Antal", "updated": "2007-03-29T09:30:00", "firstPeriod": "1996", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["herkomst", "oprindelsesland", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Befolkningens tilknytning til arbejdsmarkedet (fuldtidspersoner)": {"id": "AMR1", "text": "Befolkningens tilknytning til arbejdsmarkedet (fuldtidspersoner)", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-04T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "socio\u00f8konomisk status", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Befolkningens arbejdsmarkedsstatus"]}, "Besk\u00e6ftigede (1000 personer)": {"id": "AKU44", "text": "Besk\u00e6ftigede (1000 personer)", "unit": "1.000 personer", "updated": "2011-08-24T09:00:00", "firstPeriod": "2007K1", "latestPeriod": "2011K2", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Besk\u00e6ftigede (ultimo november)": {"id": "PEND101", "text": "Besk\u00e6ftigede (ultimo november)", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-13T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "branche (DB07)", "pendling", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Gennemsnitligt antal besk\u00e6ftigede": {"id": "KAS310", "text": "Gennemsnitligt antal besk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-13T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "branche (DB07)", "alder", "k\u00f8n", "periode", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Besk\u00e6ftigede (bop\u00e6l)": {"id": "RASB1", "text": "Besk\u00e6ftigede (bop\u00e6l)", "unit": "Antal", "updated": "2012-04-11T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche (DB07)", "socio\u00f8konomisk status", "herkomst", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Besk\u00e6ftigede (arbejdssted)": {"id": "RASA1", "text": "Besk\u00e6ftigede (arbejdssted)", "unit": "Antal", "updated": "2012-04-11T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2011", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche (DB07)", "socio\u00f8konomisk status", "herkomst", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Besk\u00e6ftigede personer": {"id": "PENDAB2", "text": "Besk\u00e6ftigede personer", "unit": "Antal", "updated": "2007-04-23T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "pendling", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Besk\u00e6ftigede personer (DB03)": {"id": "PENDABX", "text": "Besk\u00e6ftigede personer (DB03)", "unit": "Antal", "updated": "2009-06-09T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2008", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "pendling", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Besk\u00e6ftigede"]}, "Fuldtidsledige (s\u00e6sonkorrigeret)": {"id": "AUS08", "text": "Fuldtidsledige (s\u00e6sonkorrigeret)", "unit": "-", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2021M10", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "s\u00e6sonkorrigering og faktiske tal", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige (s\u00e6sonkorrigeret)": {"id": "AUS08R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige (s\u00e6sonkorrigeret)", "unit": "-", "updated": "2017-08-17T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2017M06", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "s\u00e6sonkorrigering og faktiske tal", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUF01R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2017-09-12T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2017M06", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUF01", "text": "Fuldtidsledige (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2017M07", "latestPeriod": "2021M10", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige (netto) (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUF01X", "text": "Fuldtidsledige (netto) (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2011-01-27T09:30:00", "firstPeriod": "2006M01", "latestPeriod": "2010M11", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige": {"id": "AUF02R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige", "unit": "Antal", "updated": "2017-09-12T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2016M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige (netto)": {"id": "AUL06", "text": "Fuldtidsledige (netto)", "unit": "Antal", "updated": "2009-10-24T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "personer/pct.", "uddannelse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUP01", "text": "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2017M07", "latestPeriod": "2021M10", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUP01R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Pct.", "updated": "2017-08-17T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2017M06", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (netto) (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUP01X", "text": "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (netto) (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Pct.", "updated": "2011-01-27T09:30:00", "firstPeriod": "2006M01", "latestPeriod": "2010M11", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken": {"id": "AULP03", "text": "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken", "unit": "Pct.", "updated": "2021-04-19T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "oprindelsesland", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken": {"id": "AUP02R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken", "unit": "Pct.", "updated": "2017-08-17T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2016M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (netto)": {"id": "AUP02X", "text": "Fuldtidsledige i pct. af arbejdsstyrken (netto)", "unit": "Pct.", "updated": "2011-01-27T09:30:00", "firstPeriod": "2000M04", "latestPeriod": "2010M05", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige i pct. af samtlige forsikrede (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUP03R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Fuldtidsledige i pct. af samtlige forsikrede (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Pct.", "updated": "2017-08-17T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2017M06", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "a-kasse", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige i pct. af samtlige forsikrede (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUP03", "text": "Fuldtidsledige i pct. af samtlige forsikrede (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "2017M07", "latestPeriod": "2021M10", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "a-kasse", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige i pct. af samtlige forsikrede (netto) (forel\u00f8big opg\u00f8relse)": {"id": "AUP03X", "text": "Fuldtidsledige i pct. af samtlige forsikrede (netto) (forel\u00f8big opg\u00f8relse)", "unit": "Pct.", "updated": "2011-01-27T09:30:00", "firstPeriod": "2006M01", "latestPeriod": "2010M11", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "a-kasse", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "S\u00e6sonkorrigerede fuldtidsledige (netto)": {"id": "AUS02", "text": "S\u00e6sonkorrigerede fuldtidsledige (netto)", "unit": "-", "updated": "2011-01-27T09:30:00", "firstPeriod": "2000M04", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "personer/pct.", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsledige (netto) i pct. af arbejdsstyrken": {"id": "AULP01X", "text": "Fuldtidsledige (netto) i pct. af arbejdsstyrken", "unit": "Pct.", "updated": "2011-04-14T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpenge-m\u00e5neder. Langtidsledige": {"id": "AULK04R", "text": "Dagpenge-m\u00e5neder. Langtidsledige", "unit": "Antal", "updated": "2017-10-16T09:00:00", "firstPeriod": "2009M02", "latestPeriod": "2017M02", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Forsikringsaktive": {"id": "AB52207", "text": "Forsikringsaktive", "unit": "Antal", "updated": "2008-01-24T09:30:00", "firstPeriod": "2007K1", "latestPeriod": "2007K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "forsikringskategori", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Arbejdsstyrken til ledighedspct-beregning (ultimo november)": {"id": "RASIE22", "text": "Arbejdsstyrken til ledighedspct-beregning (ultimo november)", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-19T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["herkomst", "oprindelsesland", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Arbejdsstyrken til ledighedspct-beregning (16-64 \u00e5r)": {"id": "RAS3307", "text": "Arbejdsstyrken til ledighedspct-beregning (16-64 \u00e5r)", "unit": "Antal", "updated": "2012-04-13T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Arbejdsstyrken til ledighedspct-beregning (16-66 \u00e5r)": {"id": "RAS33", "text": "Arbejdsstyrken til ledighedspct-beregning (16-66 \u00e5r)", "unit": "Antal", "updated": "2008-10-06T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Arbejdsstyrken i alderen 16-64 \u00e5r": {"id": "RASIE207", "text": "Arbejdsstyrken i alderen 16-64 \u00e5r", "unit": "Antal", "updated": "2008-10-16T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["herkomst", "oprindelsesland", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Ledige": {"id": "RU121X", "text": "Ledige", "unit": "Antal", "updated": "2002-01-30T09:30:00", "firstPeriod": "1986KV4", "latestPeriod": "1995KV4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Ledige.": {"id": "AB113X", "text": "Ledige.", "unit": "Antal", "updated": "2002-03-07T09:30:00", "firstPeriod": "1991M01", "latestPeriod": "1995M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "a-kasse", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Ledige i procent af arbejdsstyrken": {"id": "AARD07", "text": "Ledige i procent af arbejdsstyrken", "unit": "Pct.", "updated": "2008-01-31T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Forsikrede ledige i pct. af samtlige forsikrede": {"id": "RU122A07", "text": "Forsikrede ledige i pct. af samtlige forsikrede", "unit": "Antal", "updated": "2008-01-31T09:30:00", "firstPeriod": "2007K1", "latestPeriod": "2007K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "forsikringskategori", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Ledige i pct. af arbejdsstyrken": {"id": "ABIE2D", "text": "Ledige i pct. af arbejdsstyrken", "unit": "Antal", "updated": "2007-03-29T09:30:00", "firstPeriod": "1996K1", "latestPeriod": "2005K4", "active": false, "variables": ["herkomst", "oprindelsesland", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "S\u00e6sonkorrigeret ledighed": {"id": "AB612X", "text": "S\u00e6sonkorrigeret ledighed", "unit": "-", "updated": "2001-08-04T09:30:00", "firstPeriod": "1988M01", "latestPeriod": "1995M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "personer/pct.", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Opdateret og endeligt antal ledige": {"id": "AB113E", "text": "Opdateret og endeligt antal ledige", "unit": "Antal", "updated": "2007-06-28T09:30:00", "firstPeriod": "1996M01", "latestPeriod": "2006M11", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "forsikringskategori", "a-kasse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Personer, der i kortere eller l\u00e6ngere tid har v\u00e6ret ledige": {"id": "RU322", "text": "Personer, der i kortere eller l\u00e6ngere tid har v\u00e6ret ledige", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-01T09:30:00", "firstPeriod": "1996K1", "latestPeriod": "2006K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ledighedsgrad", "a-kasse", "forsikringskategori", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Procent ledige": {"id": "RU121D", "text": "Procent ledige", "unit": "Pct.", "updated": "2007-03-29T09:30:00", "firstPeriod": "1996K1", "latestPeriod": "2006K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Dagpengemodtagere": {"id": "DURA1", "text": "Dagpengemodtagere", "unit": "Antal", "updated": "2007-01-25T09:30:00", "firstPeriod": "1998M09", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Fuldtidsmodtagere af dagpenge": {"id": "DURG1", "text": "Fuldtidsmodtagere af dagpenge", "unit": "Antal", "updated": "2007-01-25T09:30:00", "firstPeriod": "1998M09", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Udbetalte dagpenge i alt (1000 kr.)": {"id": "DURU1", "text": "Udbetalte dagpenge i alt (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-01-25T09:30:00", "firstPeriod": "1998M09", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Arbejdsl\u00f8se"]}, "Frav\u00e6r": {"id": "FRA04", "text": "Frav\u00e6r", "unit": "-", "updated": "2012-02-24T09:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["sektor", "k\u00f8n", "frav\u00e6rs\u00e5rsag", "omr\u00e5de", "frav\u00e6rsindikator", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Frav\u00e6r og arbejdskonflikter"]}, "Frav\u00e6r p\u00e5 statslige arbejdspladser": {"id": "FRA11", "text": "Frav\u00e6r p\u00e5 statslige arbejdspladser", "unit": "-", "updated": "2014-12-19T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "frav\u00e6rs\u00e5rsag", "arbejdsfunktion", "frav\u00e6rsindikator", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Frav\u00e6r og arbejdskonflikter"]}, "Frav\u00e6r p\u00e5 kommunale arbejdspladser": {"id": "FRA12", "text": "Frav\u00e6r p\u00e5 kommunale arbejdspladser", "unit": "-", "updated": "2014-12-19T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "frav\u00e6rs\u00e5rsag", "arbejdsfunktion", "frav\u00e6rsindikator", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Frav\u00e6r og arbejdskonflikter"]}, "Frav\u00e6r p\u00e5 regionale arbejdspladser": {"id": "FRA13", "text": "Frav\u00e6r p\u00e5 regionale arbejdspladser", "unit": "-", "updated": "2014-12-19T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "frav\u00e6rs\u00e5rsag", "arbejdsfunktion", "frav\u00e6rsindikator", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Frav\u00e6r og arbejdskonflikter"]}, "Frav\u00e6r i forbindelse med egen sygdom (kommuner/regioner)": {"id": "FRA06", "text": "Frav\u00e6r i forbindelse med egen sygdom (kommuner/regioner)", "unit": "-", "updated": "2011-06-28T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "arbejdsfunktion", "k\u00f8n", "alder", "frav\u00e6rsindikator", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Frav\u00e6r og arbejdskonflikter"]}, "Disponibel indkomst": {"id": "INDKF31", "text": "Disponibel indkomst", "unit": "-", "updated": "2013-12-17T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Personindkomster": {"id": "INDKP107", "text": "Personindkomster", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "2004", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "uddannelsesniveau", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Personlig indkomst f\u00f8r skat for personer over 14 \u00e5r": {"id": "INDKP222", "text": "Personlig indkomst f\u00f8r skat for personer over 14 \u00e5r", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "indkomstinterval", "prisenhed", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomst i alt": {"id": "INDKP5", "text": "Indkomst i alt", "unit": "-", "updated": "2018-10-01T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "alder", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Erhvervsindkomst": {"id": "INDKP5E", "text": "Erhvervsindkomst", "unit": "-", "updated": "2018-10-01T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "alder", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "H\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse": {"id": "INDKP7", "text": "H\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse", "unit": "-", "updated": "2014-01-23T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "uddannelsesniveau", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Familiernes indkomst i alt": {"id": "INDKF122", "text": "Familiernes indkomst i alt", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Familiernes indkomster": {"id": "INDKF112", "text": "Familiernes indkomster", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "antal b\u00f8rn", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "\u00c6kvivalerede indkomster": {"id": "INDKF6", "text": "\u00c6kvivalerede indkomster", "unit": "-", "updated": "2013-12-17T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "indkomstinterval", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "H\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse i familien": {"id": "INDKF107", "text": "H\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse i familien", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "uddannelsesniveau", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Antal familier i indkomststatistikken": {"id": "INDKF11A", "text": "Antal familier i indkomststatistikken", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "familietype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Disponible famiilieindkomst": {"id": "INDKF32", "text": "Disponible famiilieindkomst", "unit": "-", "updated": "2013-12-16T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Familiernes indkomst f\u00f8r skat": {"id": "INDKF102", "text": "Familiernes indkomst f\u00f8r skat", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "ejer/lejer af bolig", "familietype", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Disponibel familieindkomst": {"id": "INDKF132", "text": "Disponibel familieindkomst", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "familietype", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Familier": {"id": "SAM4", "text": "Familier", "unit": "Antal", "updated": "2003-12-03T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "familietype", "bel\u00f8b", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Familie indkomstbel\u00f8b (i 1000 kr)": {"id": "IB953", "text": "Familie indkomstbel\u00f8b (i 1000 kr)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2005-08-27T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligart", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Familie indkomstbel\u00f8b (i 1.000 kr)": {"id": "IB922", "text": "Familie indkomstbel\u00f8b (i 1.000 kr)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2005-03-11T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "familietype", "bilr\u00e5dighed", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Gennemsnitlige familieindkomster": {"id": "IG911", "text": "Gennemsnitlige familieindkomster", "unit": "Kr.", "updated": "2007-05-25T09:30:00", "firstPeriod": "2002", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "familietype", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomstbel\u00f8b for personer (i 1000 kr)": {"id": "IB812", "text": "Indkomstbel\u00f8b for personer (i 1000 kr)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2002-03-25T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2000", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "familietype", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomstbel\u00f8b for personer  (i 1000 kr)": {"id": "IB821", "text": "Indkomstbel\u00f8b for personer  (i 1000 kr)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2001-09-11T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "1998", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "k\u00f8n", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomstbel\u00f8b  for personer) (i 1000 kr)": {"id": "IB831S", "text": "Indkomstbel\u00f8b  for personer) (i 1000 kr)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-07-04T09:30:00", "firstPeriod": "1996", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "socio\u00f8konomisk status", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomstansatte med indkomstbel\u00f8b": {"id": "IF112", "text": "Indkomstansatte med indkomstbel\u00f8b", "unit": "Antal", "updated": "2002-12-20T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Skattepligtige personer": {"id": "IF15X", "text": "Skattepligtige personer", "unit": "Antal", "updated": "2002-08-08T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2000", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomstinterval", "socio\u00f8konomisk status", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Skattepligtige": {"id": "IF15", "text": "Skattepligtige", "unit": "Antal", "updated": "2002-05-29T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1995", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomstinterval", "arbejdsstilling", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Skattepligtige erhvervsaktive": {"id": "IF16", "text": "Skattepligtige erhvervsaktive", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-28T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1995", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche/stilling", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Skattepligtige erhvervsaktive personer": {"id": "IF16X", "text": "Skattepligtige erhvervsaktive personer", "unit": "Antal", "updated": "2001-11-15T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche/stilling", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomstbel\u00f8b for fuldt skattepligtige (hele \u00e5ret)": {"id": "IF211", "text": "Indkomstbel\u00f8b for fuldt skattepligtige (hele \u00e5ret)", "unit": "-", "updated": "2002-12-20T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Indkomstbel\u00f8b for indkomstansatte personer (mio. kr.)": {"id": "IF212", "text": "Indkomstbel\u00f8b for indkomstansatte personer (mio. kr.)", "unit": "Mio. kr.", "updated": "2002-12-20T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Bruttoindkomst  (i mill. kr.)": {"id": "IF221", "text": "Bruttoindkomst  (i mill. kr.)", "unit": "Mio. kr.", "updated": "2006-12-14T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomstinterval", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Skattepligtig indkomst": {"id": "IF25", "text": "Skattepligtig indkomst", "unit": "Mio. kr.", "updated": "2001-08-28T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1995", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomstinterval", "arbejdsstilling", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Fuldt skattepligtige (hele \u00e5ret) med indkomstbel\u00f8b": {"id": "IF111", "text": "Fuldt skattepligtige (hele \u00e5ret) med indkomstbel\u00f8b", "unit": "Antal", "updated": "2002-12-20T09:30:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Formuekomponenter for familier uden virksomhed": {"id": "FORM2", "text": "Formuekomponenter for familier uden virksomhed", "unit": "Gns.", "updated": "2018-10-01T08:00:00", "firstPeriod": "2005", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligform", "alder", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "A-indkomst": {"id": "AINDK1", "text": "A-indkomst", "unit": "-", "updated": "2021-05-03T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "A-indkomst i alt": {"id": "AINDK2", "text": "A-indkomst i alt", "unit": "-", "updated": "2021-05-03T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "alder", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Udbetalt A-indkomst": {"id": "AINDK3", "text": "Udbetalt A-indkomst", "unit": "-", "updated": "2021-05-03T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "alder", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "L\u00f8n": {"id": "SLON30", "text": "L\u00f8n", "unit": "Kr.", "updated": "2014-12-05T09:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "sektor", "afl\u00f8nningsform", "l\u00f8nmodtagergruppe", "l\u00f8nkomponenter", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Fortjeneste for privatansatte": {"id": "LON033", "text": "Fortjeneste for privatansatte", "unit": "-", "updated": "2011-12-12T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "l\u00f8nmodtagergruppe", "l\u00f8nkomponenter", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Fortjeneste for statsansatte": {"id": "LON333", "text": "Fortjeneste for statsansatte", "unit": "-", "updated": "2011-12-12T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "l\u00f8nkomponenter", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Fortjeneste for kommunalt ansatte": {"id": "LON433", "text": "Fortjeneste for kommunalt ansatte", "unit": "-", "updated": "2011-12-12T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "l\u00f8nkomponenter", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Indkomst og l\u00f8n"]}, "Familiefordelt nettoformue": {"id": "FORMUE2", "text": "Familiefordelt nettoformue", "unit": "Kr. pr. familie", "updated": "2021-12-20T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "komponenttype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Formue"]}, "Pensionsformue for familier": {"id": "PENS2", "text": "Pensionsformue for familier", "unit": "-", "updated": "2015-07-07T09:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["pensionsformue", "udbetalingsform", "selskabstype", "enhed", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Formue"]}, "Personer med pensionsindbetalinger": {"id": "PENINDB1", "text": "Personer med pensionsindbetalinger", "unit": "-", "updated": "2021-11-29T08:00:00", "firstPeriod": "2005", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8n", "alder", "pensionstype", "tid"], "parents": ["Arbejde og indkomst", "Formue"]}, "1-2.1.1 Produktion, BNP og indkomstdannelse": {"id": "NRHPX", "text": "1-2.1.1 Produktion, BNP og indkomstdannelse", "unit": "-", "updated": "2016-12-17T09:00:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "transaktion", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Befolkning": {"id": "NRHB", "text": "Befolkning", "unit": "Antal", "updated": "2021-10-28T08:00:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "socio\u00f8konomisk status", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Besk\u00e6ftigelse og timer (10a3-gruppering)": {"id": "NRBB10X", "text": "Besk\u00e6ftigelse og timer (10a3-gruppering)", "unit": "-", "updated": "2016-12-17T09:00:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "socio\u00f8konomisk status", "branche", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "1-2.1.1 Produktion, BVT og indkomstdannelse (10a3-gruppering)": {"id": "NRBP10X", "text": "1-2.1.1 Produktion, BVT og indkomstdannelse (10a3-gruppering)", "unit": "-", "updated": "2016-12-17T09:00:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "transaktion", "branche", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Investeringer (10a3-gruppering)": {"id": "NRBI10", "text": "Investeringer (10a3-gruppering)", "unit": "-", "updated": "2021-10-28T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "BNP (mio. kr.) samt BNP pr. indbygger (1000": {"id": "RNAT1X", "text": "BNP (mio. kr.) samt BNP pr. indbygger (1000", "unit": "-", "updated": "2006-04-24T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Bruttov\u00e6rditilv\u00e6kst (mio. kr.)": {"id": "RNAT2X", "text": "Bruttov\u00e6rditilv\u00e6kst (mio. kr.)", "unit": "Mio. kr.", "updated": "2006-04-24T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Afl\u00f8nning og besk\u00e6ftigede (mio. kr./antal)": {"id": "RNAT3", "text": "Afl\u00f8nning og besk\u00e6ftigede (mio. kr./antal)", "unit": "-", "updated": "2010-02-24T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "type", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "L\u00f8nninger og besk\u00e6ftigede (mio. kr./antal)": {"id": "RNAT3X", "text": "L\u00f8nninger og besk\u00e6ftigede (mio. kr./antal)", "unit": "-", "updated": "2006-04-24T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "type", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Husholdningernes indkomst": {"id": "NRSX", "text": "Husholdningernes indkomst", "unit": "-", "updated": "2016-12-17T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "transaktion", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Nationalregnskab"]}, "Udvalgte kommunale regnskabstal": {"id": "NGLK", "text": "Udvalgte kommunale regnskabstal", "unit": "Kr.", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "brutto-/nettoudgifter", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes regnskaber p\u00e5 hovedkonti": {"id": "REGK11", "text": "Kommunernes regnskaber p\u00e5 hovedkonti", "unit": "-", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "hovedkonto", "dranst", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes regnskaber p\u00e5 funktioner": {"id": "REGK31", "text": "Kommunernes regnskaber p\u00e5 funktioner", "unit": "-", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunale finansieringsregnskaber (1000 kr.)": {"id": "REG2", "text": "Kommunale finansieringsregnskaber (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-05-16T09:30:00", "firstPeriod": "1978", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dranst", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes balancer": {"id": "REGK4", "text": "Kommunernes balancer", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-05-05T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes \u00e5bningsbalance (1000 kr.)": {"id": "REGK41", "text": "Kommunernes \u00e5bningsbalance (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2009-05-04T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes driftsregnskab (1.000 kr.)": {"id": "REGK53", "text": "Kommunernes driftsregnskab (1.000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2018-08-13T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2017", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "gruppering", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes regnskaber p\u00e5 gruppering uden tekst": {"id": "REGK100", "text": "Kommunernes regnskaber p\u00e5 gruppering uden tekst", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-09-03T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "ejerforhold", "gruppering", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Forskydninger i anden kortfristet g\u00e6ld til staten m.v.": {"id": "REG54", "text": "Forskydninger i anden kortfristet g\u00e6ld til staten m.v.", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-05-16T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "gruppering", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes regnskaber p\u00e5 gruppering med tekst": {"id": "REGKC", "text": "Kommunernes regnskaber p\u00e5 gruppering med tekst", "unit": "-", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "dranst, funktion og gruppering", "ejerforhold", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunale regnskaber": {"id": "REG1R", "text": "Kommunale regnskaber", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2008-10-10T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "1995", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "hovedkonto", "dranst", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunale regnskaber (1000 kr.)": {"id": "REG31", "text": "Kommunale regnskaber (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-05-16T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Finansiel status (1000 kr.)": {"id": "REG4", "text": "Finansiel status (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-07-06T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Driftsregnskab (1000 kr.), (social- og sundhed)": {"id": "REG53", "text": "Driftsregnskab (1000 kr.), (social- og sundhed)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-05-16T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "gruppering", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Driftsregnskab (1000 kr.) (skolev\u00e6sen)": {"id": "REG71", "text": "Driftsregnskab (1000 kr.) (skolev\u00e6sen)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-05-16T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "udgifter/indt\u00e6gter", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes budgetter, grupperinger uden tekst -": {"id": "BUDK100", "text": "Kommunernes budgetter, grupperinger uden tekst -", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-03-04T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "ejerforhold", "gruppering", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes budgetter, grupperinger med tekst -": {"id": "BUDKC", "text": "Kommunernes budgetter, grupperinger med tekst -", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-03-04T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "dranst, funktion og gruppering", "ejerforhold", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunale budgetter": {"id": "BUD32X", "text": "Kommunale budgetter", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-04-21T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "1997", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunale budgetter (1000 kr.)": {"id": "BUD32", "text": "Kommunale budgetter (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-04-19T09:30:00", "firstPeriod": "1998", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunale finansieringsbudgetter (1000 kr.)": {"id": "BUD2", "text": "Kommunale finansieringsbudgetter (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dranst", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Driftsbudgetter (1000 kr.) (social- og sundhed)": {"id": "BUD53", "text": "Driftsbudgetter (1000 kr.) (social- og sundhed)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-03-03T09:30:00", "firstPeriod": "1998", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "gruppering", "art", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Budgetterede forskydninger i kortfristet g\u00e6ld til staten (1000 kr.)": {"id": "BUD54", "text": "Budgetterede forskydninger i kortfristet g\u00e6ld til staten (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "gruppering", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Kommunernes budgetterede personaleforbrug omregnet til fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "BUDP4X", "text": "Kommunernes budgetterede personaleforbrug omregnet til fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2001-04-30T09:30:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "1997", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Regionernes regnskaber p\u00e5 hovedkonti": {"id": "REGR11", "text": "Regionernes regnskaber p\u00e5 hovedkonti", "unit": "-", "updated": "2021-06-08T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "hovedkonto", "dranst", "art", "prisenhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Regionernes balance (1000 kr.)": {"id": "REGR4", "text": "Regionernes balance (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-05-05T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Regionernes \u00e5bningsbalance (1000 kr.)": {"id": "REGR41", "text": "Regionernes \u00e5bningsbalance (1000 kr.)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2008-06-10T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Personbeskatningen": {"id": "PSKATX", "text": "Personbeskatningen", "unit": "-", "updated": "2007-01-23T09:30:00", "firstPeriod": "1976", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "beskatningsprocent", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Slutskat": {"id": "PSKAT4", "text": "Slutskat", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-09-22T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "indkomstskattetype", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Beskatningsv\u00e6rdier og ejendomsskatter": {"id": "ESKAT", "text": "Beskatningsv\u00e6rdier og ejendomsskatter", "unit": "-", "updated": "2021-11-23T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "beskatningsgrundlag", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Ejendomsskatter": {"id": "EJDSK2", "text": "Ejendomsskatter", "unit": "Skatte promille", "updated": "2021-11-23T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2022", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "skattepromille", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Grundskyld": {"id": "EJDSK3", "text": "Grundskyld", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-11-23T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ejendomstype", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Beskatningsv\u00e6rdier og ejendomsskatter ": {"id": "ESKATX", "text": "Beskatningsv\u00e6rdier og ejendomsskatter ", "unit": "Kr.", "updated": "2008-02-13T09:30:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "beskatningsgrundlag", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Offentlig \u00f8konomi"]}, "Prisindeks for ejendomssalg": {"id": "EJEN66", "text": "Prisindeks for ejendomssalg", "unit": "Kg", "updated": "2019-03-29T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2017", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ejendomskategori", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Ejendomshandel"]}, "Versionstabel EJ55 - Prisindeks for ejendomssalg": {"id": "VERSEJ55", "text": "Versionstabel EJ55 - Prisindeks for ejendomssalg", "unit": "Indeks", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "1992K1", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["version", "omr\u00e5de", "ejendomskategori", "enhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Ejendomshandel"]}, "Versionstabel EJ66 - Prisindeks for ejendomssalg": {"id": "VERSEJ66", "text": "Versionstabel EJ66 - Prisindeks for ejendomssalg", "unit": "Indeks", "updated": "2021-11-30T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["version", "omr\u00e5de", "ejendomskategori", "enhed", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Ejendomshandel"]}, "Ejendomssalg": {"id": "EJEN8", "text": "Ejendomssalg", "unit": "-", "updated": "2008-01-31T09:30:00", "firstPeriod": "2002", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ejendomskategori", "n\u00f8gletal", "overdragelsesformer", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Ejendomshandel"]}, "Prisindeks for enfamiliehuse": {"id": "EJEN9", "text": "Prisindeks for enfamiliehuse", "unit": "Indeks", "updated": "2008-01-31T09:30:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Ejendomshandel"]}, "Bekendtgjorte tvangsauktioner": {"id": "TVANG3", "text": "Bekendtgjorte tvangsauktioner", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-13T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["\u00d8konomi", "Ejendomshandel"]}, "Offentligt fors\u00f8rgede (fuldtidsmodtagere)": {"id": "AUH04", "text": "Offentligt fors\u00f8rgede (fuldtidsmodtagere)", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-19T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "oprindelsesland", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Offentligt fors\u00f8rgede (aktiverede fuldtidsmodtagere)": {"id": "AUH03", "text": "Offentligt fors\u00f8rgede (aktiverede fuldtidsmodtagere)", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-19T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Fuldtidsdeltagere i arbejdsmarkedspolitiske foranstaltninger": {"id": "AB701", "text": "Fuldtidsdeltagere i arbejdsmarkedspolitiske foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2007-03-29T09:30:00", "firstPeriod": "2004K1", "latestPeriod": "2006K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "sektor", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Deltagere i fleks- og sk\u00e5nejob": {"id": "AB708", "text": "Deltagere i fleks- og sk\u00e5nejob", "unit": "Antal", "updated": "2007-07-11T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "sektor", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Fuldtidsdeltagere i arb.markedspolitiske foranstaltninger": {"id": "AB711", "text": "Fuldtidsdeltagere i arb.markedspolitiske foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2005-07-07T09:30:00", "firstPeriod": "1995K1", "latestPeriod": "2004K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "sektor", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Fuldtidsdeltagere i arb. markedspolitiske foranstaltninger": {"id": "AB712", "text": "Fuldtidsdeltagere i arb. markedspolitiske foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2005-06-15T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "sektor", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere af indkomsterstattende ydelser": {"id": "SAM11", "text": "Modtagere af indkomsterstattende ydelser", "unit": "Antal", "updated": "2009-05-20T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "familietype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalt indkomsterstattende ydelse": {"id": "SAM22", "text": "Udbetalt indkomsterstattende ydelse", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2009-05-20T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "familietype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere under 60 \u00e5r af midl. indkomsterstattende ydelser i mindst 1/2 \u00e5r": {"id": "SAM55", "text": "Modtagere under 60 \u00e5r af midl. indkomsterstattende ydelser i mindst 1/2 \u00e5r", "unit": "Antal", "updated": "2009-05-20T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "familietype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Hel\u00e5rsmodtagere af indkomsterstattende ydelser": {"id": "SAM77", "text": "Hel\u00e5rsmodtagere af indkomsterstattende ydelser", "unit": "Antal", "updated": "2009-05-20T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Kontanthj\u00e6lp (personer og bel\u00f8b)": {"id": "KY034", "text": "Kontanthj\u00e6lp (personer og bel\u00f8b)", "unit": "-", "updated": "2021-06-22T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["enhed", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Kontanthj\u00e6lp": {"id": "KY024", "text": "Kontanthj\u00e6lp", "unit": "-", "updated": "2016-10-11T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Kontanthj\u00e6lp (hel\u00e5rsmodtagere)": {"id": "KY038", "text": "Kontanthj\u00e6lp (hel\u00e5rsmodtagere)", "unit": "-", "updated": "2021-06-22T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "national oprindelse", "herkomst", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Hj\u00e6lp i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde (personer og bel\u00f8b)": {"id": "KY051", "text": "Hj\u00e6lp i s\u00e6rlige tilf\u00e6lde (personer og bel\u00f8b)", "unit": "-", "updated": "2021-10-22T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "ydelsestype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Kontanthj\u00e6lpsmodtagere": {"id": "KONT1", "text": "Kontanthj\u00e6lpsmodtagere", "unit": "Antal", "updated": "2014-03-11T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2013M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalt kontanthj\u00e6lp": {"id": "KONT2", "text": "Udbetalt kontanthj\u00e6lp", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2014-03-11T09:00:00", "firstPeriod": "2007M01", "latestPeriod": "2013M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalt kontanthj\u00e6lp (m\u00e5nedlig)": {"id": "KONT2X", "text": "Udbetalt kontanthj\u00e6lp (m\u00e5nedlig)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2008-07-10T09:30:00", "firstPeriod": "1994M01", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Kontanthj\u00e6lpsmodtagere (m\u00e5nedlig, personer)": {"id": "KONT1X", "text": "Kontanthj\u00e6lpsmodtagere (m\u00e5nedlig, personer)", "unit": "Antal", "updated": "2008-07-09T09:30:00", "firstPeriod": "1994M01", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Personer, der modtager kontanthj\u00e6lp": {"id": "KH1R", "text": "Personer, der modtager kontanthj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2007-10-08T09:30:00", "firstPeriod": "1994", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "familietype", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalte bel\u00f8b (1000 kr) til kontanthj\u00e6lp": {"id": "KH2R", "text": "Udbetalte bel\u00f8b (1000 kr) til kontanthj\u00e6lp", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-10-08T09:30:00", "firstPeriod": "1994", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Familier, der modtager kontanthj\u00e6lp": {"id": "KH1", "text": "Familier, der modtager kontanthj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2002-01-04T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "1994", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "familietype", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalte bel\u00f8b i 1000 kr. til kontanthj\u00e6lp": {"id": "KH2", "text": "Udbetalte bel\u00f8b i 1000 kr. til kontanthj\u00e6lp", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2002-01-04T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "1994", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Afsluttede dagpengesager (sager)": {"id": "SOCDAG55", "text": "Afsluttede dagpengesager (sager)", "unit": "Antal", "updated": "2016-03-14T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "dagpengetype", "varighed", "familietype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Afsluttede dagpengesager (udbetalte bel\u00f8b)": {"id": "SOCDAG66", "text": "Afsluttede dagpengesager (udbetalte bel\u00f8b)", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2016-03-14T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "dagpengetype", "varighed", "familietype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Afsluttede dagpengesager": {"id": "SOCDAG77", "text": "Afsluttede dagpengesager", "unit": "Antal", "updated": "2015-12-01T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "dagpengetype", "varighed", "oph\u00f8rs\u00e5rsag", "\u00e5rsag til forl\u00e6ngelse", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Dagpenge ved sygdom og f\u00f8dsel - alle sager i \u00e5ret": {"id": "SOCDAG00", "text": "Dagpenge ved sygdom og f\u00f8dsel - alle sager i \u00e5ret", "unit": "Antal", "updated": "2020-04-08T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bev\u00e6gelse", "k\u00f8n", "alder", "dagpengetype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Afsluttede dagpengesager, antal sager": {"id": "SOCDAG33", "text": "Afsluttede dagpengesager, antal sager", "unit": "Antal", "updated": "2015-12-01T09:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "dagpengetype", "varighed", "branche", "socio\u00f8konomisk status", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "For\u00e6ldres barselsorlov i barnets f\u00f8rste leve\u00e5r opgjort i hele dage": {"id": "BARSEL04", "text": "For\u00e6ldres barselsorlov i barnets f\u00f8rste leve\u00e5r opgjort i hele dage", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["enhed", "dagpengeret", "orlov", "uddannelseskombination", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "For\u00e6ldres barselsorlov (opgjort efter dage med ret til udbetaling af dagpenge)": {"id": "BARSEL01", "text": "For\u00e6ldres barselsorlov (opgjort efter dage med ret til udbetaling af dagpenge)", "unit": "Antal", "updated": "2017-10-24T09:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["enhed", "dagpengeret", "orlov", "uddannelseskombination", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Samboende for\u00e6ldres barselsorlov (opgjort efter dage med ret til udbetaling af dagpenge)": {"id": "BARSEL02", "text": "Samboende for\u00e6ldres barselsorlov (opgjort efter dage med ret til udbetaling af dagpenge)", "unit": "Antal", "updated": "2017-10-24T09:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["enhed", "dagpengeret", "orlov", "uddannelseskombination", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Samboende for\u00e6ldres barselsorlov i barnets f\u00f8rste leve\u00e5r opgjort i hele dage": {"id": "BARSEL05", "text": "Samboende for\u00e6ldres barselsorlov i barnets f\u00f8rste leve\u00e5r opgjort i hele dage", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["enhed", "dagpengeret", "orlov", "uddannelseskombination", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Ikke samboende for\u00e6ldres barselsorlov (opgjort efter dage med ret til udbetaling af dagpenge)": {"id": "BARSEL03", "text": "Ikke samboende for\u00e6ldres barselsorlov (opgjort efter dage med ret til udbetaling af dagpenge)", "unit": "Antal", "updated": "2017-10-24T09:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["enhed", "dagpengeret", "eksistens", "uddannelseskombination", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Ikke samboende for\u00e6ldres barselsorlov i barnets f\u00f8rste leve\u00e5r opgjort i hele  dage": {"id": "BARSEL06", "text": "Ikke samboende for\u00e6ldres barselsorlov i barnets f\u00f8rste leve\u00e5r opgjort i hele  dage", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-28T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["enhed", "dagpengeret", "eksistens", "uddannelseskombination", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalte bel\u00f8b, alle afsluttede sager fordelt": {"id": "DAGP7Y", "text": "Udbetalte bel\u00f8b, alle afsluttede sager fordelt", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2003-11-07T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "sagsvarighed", "socio\u00f8konomisk status", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til dagpenge, alle afsluttede sager": {"id": "DAGP16X", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til dagpenge, alle afsluttede sager", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2002-06-19T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "sagsvarighed", "oph\u00f8rs\u00e5rsag", "k\u00f8n", "stilling", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til dagpenge": {"id": "DAGP1", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til dagpenge", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2003-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Dagpengetilf\u00e6lde, alle afsluttede sager": {"id": "DAGP8", "text": "Dagpengetilf\u00e6lde, alle afsluttede sager", "unit": "Antal", "updated": "2003-11-07T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "sagsvarighed", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Dagpengetilf\u00e6lde alle afsluttede sager": {"id": "DAGP5", "text": "Dagpengetilf\u00e6lde alle afsluttede sager", "unit": "Antal", "updated": "2003-11-07T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "sagsvarighed", "k\u00f8n", "branche", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Dagpengeuger": {"id": "DAGP2", "text": "Dagpengeuger", "unit": "Antal", "updated": "2003-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere af dagpenge": {"id": "DAGP3", "text": "Modtagere af dagpenge", "unit": "Antal", "updated": "2003-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Dagpengetilf\u00e6lde": {"id": "DAGP4", "text": "Dagpengetilf\u00e6lde", "unit": "Antal", "updated": "2003-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Dagpengetilf\u00e6lde, alle afsluttede sager fordelt": {"id": "DAGP7A", "text": "Dagpengetilf\u00e6lde, alle afsluttede sager fordelt", "unit": "Antal", "updated": "2003-11-07T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "dagpengetype", "sagsvarighed", "socio\u00f8konomisk status", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Folkepensionister": {"id": "PEN112", "text": "Folkepensionister", "unit": "-", "updated": "2021-05-17T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "modtagere", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "F\u00f8rtidspensionister": {"id": "PEN111", "text": "F\u00f8rtidspensionister", "unit": "-", "updated": "2021-05-17T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "modtagere", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere af folke- og f\u00f8rtidspension m.v. (pr. januar)": {"id": "PEN11", "text": "Modtagere af folke- og f\u00f8rtidspension m.v. (pr. januar)", "unit": "Antal", "updated": "2018-05-01T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pensionsform", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Folke- og f\u00f8rtidspension (pr. januar)": {"id": "PEN12", "text": "Folke- og f\u00f8rtidspension (pr. januar)", "unit": "-", "updated": "2018-05-01T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "familietype", "pensionsform", "k\u00f8n", "enhed", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere af social pension m.v.": {"id": "PEN1", "text": "Modtagere af social pension m.v.", "unit": "Antal", "updated": "2010-09-17T09:30:00", "firstPeriod": "1984", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pensionsform", "plejehjemsophold", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalt folke- og f\u00f8rtidspension i 1000 kr": {"id": "PEN22", "text": "Udbetalt folke- og f\u00f8rtidspension i 1000 kr", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2015-04-08T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pensionsform", "bel\u00f8bsart", "civilstand", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udbetalt social pension i 1000 kr": {"id": "PEN2", "text": "Udbetalt social pension i 1000 kr", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-05-02T09:30:00", "firstPeriod": "1984", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pensionsform", "bel\u00f8bsart", "civilstand", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere af folke- og f\u00f8rtidspension (pr januar)": {"id": "PEN33", "text": "Modtagere af folke- og f\u00f8rtidspension (pr januar)", "unit": "Antal", "updated": "2015-04-08T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pensionsform", "bel\u00f8bsart", "civilstand", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Modtagere af social pension": {"id": "PEN3", "text": "Modtagere af social pension", "unit": "Antal", "updated": "2006-05-02T09:30:00", "firstPeriod": "1984", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "pensionsform", "bel\u00f8bsart", "civilstand", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Fuldtidsdeltagere p\u00e5 efterl\u00f8n": {"id": "ELK01", "text": "Fuldtidsdeltagere p\u00e5 efterl\u00f8n", "unit": "Antal", "updated": "2014-03-18T09:00:00", "firstPeriod": "2007K1", "latestPeriod": "2013K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "antal og andel", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Fuldtidsdeltagere p\u00e5 efterl\u00f8n (S\u00e6sonkorrigeret)": {"id": "ELKS01", "text": "Fuldtidsdeltagere p\u00e5 efterl\u00f8n (S\u00e6sonkorrigeret)", "unit": "Antal", "updated": "2014-03-18T09:00:00", "firstPeriod": "2007K1", "latestPeriod": "2013K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "antal og andel", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Offentligt fors\u00f8rgede"]}, "Udsatte b\u00f8rn og unge i procent af befolkningen (0-22 \u00e5r)": {"id": "BU33", "text": "Udsatte b\u00f8rn og unge i procent af befolkningen (0-22 \u00e5r)", "unit": "Pct.", "updated": "2020-09-21T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personrettet st\u00f8tte pr. 31. december til udsatte b\u00f8rn og unge (nettoopg\u00f8relse)": {"id": "BU04", "text": "Personrettet st\u00f8tte pr. 31. december til udsatte b\u00f8rn og unge (nettoopg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2015-02-02T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "St\u00f8tte pr. 31. december til udsatte b\u00f8rn og unge (nettoopg\u00f8relse)": {"id": "BU04A", "text": "St\u00f8tte pr. 31. december til udsatte b\u00f8rn og unge (nettoopg\u00f8relse)", "unit": "Antal", "updated": "2021-10-29T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "S\u00e6rlige dagtilbud og klubber for b\u00f8rn og unge": {"id": "RESSBU2", "text": "S\u00e6rlige dagtilbud og klubber for b\u00f8rn og unge", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-29T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "S\u00e6rlige dagtilbud samt d\u00f8gninstitutioner for b\u00f8rn og unge": {"id": "RESSBU", "text": "S\u00e6rlige dagtilbud samt d\u00f8gninstitutioner for b\u00f8rn og unge", "unit": "Antal", "updated": "2019-03-29T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "indskrevne", "klienttype", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Forebyggende foranstaltninger til udsatte b\u00f8rn og unge pr. 31. december": {"id": "BU01", "text": "Forebyggende foranstaltninger til udsatte b\u00f8rn og unge pr. 31. december", "unit": "Antal", "updated": "2015-02-02T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Anbragte b\u00f8rn og unge pr. 31. december": {"id": "BU03A", "text": "Anbragte b\u00f8rn og unge pr. 31. december", "unit": "Antal", "updated": "2016-12-15T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Anbragte b\u00f8rn og unge": {"id": "ANB3", "text": "Anbragte b\u00f8rn og unge", "unit": "Antal", "updated": "2017-06-09T09:00:00", "firstPeriod": "2011K1", "latestPeriod": "2017K1", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Afg\u00f8relser om anbringelser hvor den udslagsgivende \u00e5rsag ligger hos barnet": {"id": "BU20", "text": "Afg\u00f8relser om anbringelser hvor den udslagsgivende \u00e5rsag ligger hos barnet", "unit": "Antal", "updated": "2019-11-02T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2017", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "\u00e5rsag til anbringelse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Afg\u00f8relser om anbringelser hvor den udslagsgivende \u00e5rsag ligger hos for\u00e6ldrene": {"id": "BU21", "text": "Afg\u00f8relser om anbringelser hvor den udslagsgivende \u00e5rsag ligger hos for\u00e6ldrene", "unit": "Antal", "updated": "2019-11-02T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2017", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "\u00e5rsag til anbringelse", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "\u00c6ndringer i anbringelsen": {"id": "BU25", "text": "\u00c6ndringer i anbringelsen", "unit": "Antal", "updated": "2019-10-15T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "\u00e5rsager til \u00e6ndring", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Sammenbrud i anbringelsen": {"id": "BU32", "text": "Sammenbrud i anbringelsen", "unit": "Antal", "updated": "2017-10-11T09:00:00", "firstPeriod": "2013", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "\u00e5rsag til sammenbrud", "opf\u00f8lgning p\u00e5 sammenbrud", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Familier, som har udsatte b\u00f8rn og unge, og som i \u00e5rets l\u00f8b har modtaget familierettet st\u00f8tte": {"id": "BIS5", "text": "Familier, som har udsatte b\u00f8rn og unge, og som i \u00e5rets l\u00f8b har modtaget familierettet st\u00f8tte", "unit": "Antal", "updated": "2007-06-25T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn og unge anbragt uden for eget hjem pr. 31. december": {"id": "BIS6", "text": "B\u00f8rn og unge anbragt uden for eget hjem pr. 31. december", "unit": "Antal", "updated": "2009-02-16T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "samlet varighed af anbringelserne", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn og unge med forebyggende foranstaltning pr. 31. december": {"id": "BIS4", "text": "B\u00f8rn og unge med forebyggende foranstaltning pr. 31. december", "unit": "Antal", "updated": "2007-03-28T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn og unge, som i \u00e5rets l\u00f8b har afsluttet anbringelse uden for hjemmet": {"id": "BIS7", "text": "B\u00f8rn og unge, som i \u00e5rets l\u00f8b har afsluttet anbringelse uden for hjemmet", "unit": "Antal", "updated": "2009-03-26T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "varighed af seneste anbringelse", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn og unge som modtog st\u00f8tte pr. 31. december, og som ikke i tidligere \u00e5r har modtaget st\u00f8tte": {"id": "BIS8", "text": "B\u00f8rn og unge som modtog st\u00f8tte pr. 31. december, og som ikke i tidligere \u00e5r har modtaget st\u00f8tte", "unit": "Antal", "updated": "2007-03-02T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Familier med udsatte b\u00f8rn og unge, som i \u00e5rets l\u00f8b har modtaget st\u00f8tte": {"id": "BIS3", "text": "Familier med udsatte b\u00f8rn og unge, som i \u00e5rets l\u00f8b har modtaget st\u00f8tte", "unit": "Antal", "updated": "2009-03-09T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bistandens art", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Undervisning p\u00e5 alderssvarende klassetrin for udsatte (inkl. tidligere udsatte)": {"id": "BU26A", "text": "Undervisning p\u00e5 alderssvarende klassetrin for udsatte (inkl. tidligere udsatte)", "unit": "Antal", "updated": "2017-02-10T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "klassetrin", "uddannelsesstatus", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Gennemf\u00f8rt 9. klasse for udsatte (inkl. tidligere udsatte)": {"id": "BU23A", "text": "Gennemf\u00f8rt 9. klasse for udsatte (inkl. tidligere udsatte)", "unit": "Antal", "updated": "2017-02-10T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelsesniveau", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Kriminalitet for udsatte (inkl. tidligere udsatte)": {"id": "BU22A", "text": "Kriminalitet for udsatte (inkl. tidligere udsatte)", "unit": "Antal", "updated": "2017-02-10T09:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "overtr\u00e6delsens art", "foranstaltning", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Gennemf\u00f8rt uddannelse for 25 \u00e5rige": {"id": "BU30", "text": "Gennemf\u00f8rt uddannelse for 25 \u00e5rige", "unit": "Antal", "updated": "2015-06-30T09:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelsesniveau", "tidligere udsatte/ikke udsatte ", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Ulovligt frav\u00e6r blandt b\u00f8rn og unge": {"id": "BU29A", "text": "Ulovligt frav\u00e6r blandt b\u00f8rn og unge", "unit": "Andel i pct.", "updated": "2017-12-08T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltning", "frav\u00e6rsprocent", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Stofmisbrugsbehandling": {"id": "SMDBV004", "text": "Stofmisbrugsbehandling", "unit": "-", "updated": "2021-10-04T08:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "behandlingsgaranti", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Handicapydelser": {"id": "HAND05X", "text": "Handicapydelser", "unit": "Antal", "updated": "2018-12-18T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "handicapydelse", "handicaptilbud", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Handicapydelser (Antal)": {"id": "HAND01X", "text": "Handicapydelser (Antal)", "unit": "Antal", "updated": "2018-12-18T08:00:00", "firstPeriod": "2013K4", "latestPeriod": "2017K2", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "handicapydelse", "handicaptilbud", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Handicapydelser (Antal pr. 1.000 indbyggere)": {"id": "HAND06X", "text": "Handicapydelser (Antal pr. 1.000 indbyggere)", "unit": "Pr. 1.000 indb.", "updated": "2018-12-18T08:00:00", "firstPeriod": "2013K4", "latestPeriod": "2017K2", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "handicapydelse", "handicaptilbud", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af handicapydelser": {"id": "HAND07", "text": "Modtagere af handicapydelser", "unit": "Antal", "updated": "2021-09-29T08:00:00", "firstPeriod": "2015K1", "latestPeriod": "2020K4", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Botilbud til voksne": {"id": "RESV03", "text": "Botilbud til voksne", "unit": "Antal", "updated": "2013-02-25T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "botilbud", "klienttype", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Beskyttet besk\u00e6ftigelse samt aktivitets- og samv\u00e6rstilbud": {"id": "RESV05", "text": "Beskyttet besk\u00e6ftigelse samt aktivitets- og samv\u00e6rstilbud", "unit": "Antal", "updated": "2013-02-25T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "aktivitet", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Socialp\u00e6dagogisk bistand og behandlingsm\u00e6ssige tilbud": {"id": "RESV07", "text": "Socialp\u00e6dagogisk bistand og behandlingsm\u00e6ssige tilbud", "unit": "Antal", "updated": "2013-04-19T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "m\u00e5lgruppe", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Bevilget st\u00f8tte til handicapbil": {"id": "HANDBIL1", "text": "Bevilget st\u00f8tte til handicapbil", "unit": "-", "updated": "2021-08-30T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Afslag af st\u00f8tte til handicapbil": {"id": "HANDBIL2", "text": "Afslag af st\u00f8tte til handicapbil", "unit": "-", "updated": "2021-08-30T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Familier berettiget til b\u00f8rnetilskud eller ungdomsydelse i \u00e5rets 4. kvartal": {"id": "BTS1", "text": "Familier berettiget til b\u00f8rnetilskud eller ungdomsydelse i \u00e5rets 4. kvartal", "unit": "Antal", "updated": "2002-02-05T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "1986", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn med b\u00f8rnetilskud eller ungdomsydelse i \u00e5rets 4. kvartal": {"id": "BTS2", "text": "B\u00f8rn med b\u00f8rnetilskud eller ungdomsydelse i \u00e5rets 4. kvartal", "unit": "Antal", "updated": "2002-02-05T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "1986", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til b\u00f8rnetilskud eller ungdomsydelse(1000 kr) i \u00e5rets 4 . kvarta": {"id": "BTS3", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til b\u00f8rnetilskud eller ungdomsydelse(1000 kr) i \u00e5rets 4 . kvarta", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2002-02-05T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "1986", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Familier med b\u00f8rnetilskud og b\u00f8rnefamilieydelse i \u00e5rets 4. kvartal": {"id": "BTS4", "text": "Familier med b\u00f8rnetilskud og b\u00f8rnefamilieydelse i \u00e5rets 4. kvartal", "unit": "Antal", "updated": "2012-03-12T09:00:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn med b\u00f8rnetilskud og b\u00f8rnefamilieydelse i \u00e5rets 4. kvartal": {"id": "BTS5", "text": "B\u00f8rn med b\u00f8rnetilskud og b\u00f8rnefamilieydelse i \u00e5rets 4. kvartal", "unit": "Antal", "updated": "2012-09-22T09:00:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til b\u00f8rnetilskud og b\u00f8rnefamilieydelse (1000 kr) i \u00e5rets 4. kvartal.": {"id": "BTS6", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til b\u00f8rnetilskud og b\u00f8rnefamilieydelse (1000 kr) i \u00e5rets 4. kvartal.", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2012-03-12T09:00:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af b\u00f8rnefamilieydelser og tilskud": {"id": "BTS101", "text": "Modtagere af b\u00f8rnefamilieydelser og tilskud", "unit": "-", "updated": "2021-04-08T08:00:00", "firstPeriod": "2017K1", "latestPeriod": "2020K4", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tilskudsart", "k\u00f8n", "antal b\u00f8rn", "enhed", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "B\u00f8rn med forskudsvis udbetalte b\u00f8rnebidrag efter omr\u00e5de og alder": {"id": "BIDRAG1", "text": "B\u00f8rn med forskudsvis udbetalte b\u00f8rnebidrag efter omr\u00e5de og alder", "unit": "Antal", "updated": "2006-05-10T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Forskudsvis udbetalte b\u00f8rnebidrag,": {"id": "BIDRAG2", "text": "Forskudsvis udbetalte b\u00f8rnebidrag,", "unit": "Antal", "updated": "2006-05-10T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelse", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Husstande  (ekskl. f\u00f8rtidspensionister) med boligsikring i december": {"id": "BOST11", "text": "Husstande  (ekskl. f\u00f8rtidspensionister) med boligsikring i december", "unit": "Antal", "updated": "2019-08-29T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligsikringsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Husstande med boligsikring i december": {"id": "BOST1", "text": "Husstande med boligsikring i december", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-26T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligsikringsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til boligsikring (ekskl. pensionister) i december": {"id": "BOST22", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til boligsikring (ekskl. pensionister) i december", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2019-08-29T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligsikringsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til boligsikring (1000 kr) i december": {"id": "BOST2", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til boligsikring (1000 kr) i december", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2007-02-26T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligsikringsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Husstande med boligydelse i december": {"id": "BOST3", "text": "Husstande med boligydelse i december", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-26T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Udbetalte bel\u00f8b til boligydelse (1000 kr) i december": {"id": "BOST44", "text": "Udbetalte bel\u00f8b til boligydelse (1000 kr) i december", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2019-08-29T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boligydelsesart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Boligst\u00f8tte": {"id": "BOST63", "text": "Boligst\u00f8tte", "unit": "-", "updated": "2021-03-29T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "m\u00e5ned", "enhed", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Leverand\u00f8rer af privat hjemmehj\u00e6lp": {"id": "VH3", "text": "Leverand\u00f8rer af privat hjemmehj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-29T09:30:00", "firstPeriod": "2004", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af genoptr\u00e6ning/vedligeholdelsestr\u00e6ning": {"id": "AED08", "text": "Modtagere af genoptr\u00e6ning/vedligeholdelsestr\u00e6ning", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af forebyggende hjemmebes\u00f8g,": {"id": "AED10A", "text": "Modtagere af forebyggende hjemmebes\u00f8g,", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "hjemmebes\u00f8g", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Brugertidsprocent": {"id": "AED18", "text": "Brugertidsprocent", "unit": "Pct.", "updated": "2010-10-05T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Udskrivninger og sengedage for personer 67 \u00e5r og derover,": {"id": "AED19", "text": "Udskrivninger og sengedage for personer 67 \u00e5r og derover,", "unit": "Antal", "updated": "2019-07-17T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2018", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "diagnose", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Forl\u00f8b og genindl\u00e6ggelser for personer 67 \u00e5r og derover,": {"id": "AED20", "text": "Forl\u00f8b og genindl\u00e6ggelser for personer 67 \u00e5r og derover,", "unit": "-", "updated": "2017-07-19T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "diagnose", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Serviceindikatorer (pct. af befolkningen)": {"id": "AED21", "text": "Serviceindikatorer (pct. af befolkningen)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "serviceydelser", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af rehabilitering": {"id": "REHAB19", "text": "Modtagere af rehabilitering", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2019", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Hjemmehj\u00e6lp,  frit valg (visiterede timer pr. uge)": {"id": "AED022", "text": "Hjemmehj\u00e6lp,  frit valg (visiterede timer pr. uge)", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Hjemmehj\u00e6lp, frit valg (visiterede timer, ugentligt gennemsnit pr. modtager)": {"id": "AED021", "text": "Hjemmehj\u00e6lp, frit valg (visiterede timer, ugentligt gennemsnit pr. modtager)", "unit": "Timer", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere visiteret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg,": {"id": "AED06", "text": "Modtagere visiteret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg,", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "timer pr. uge", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere visiteret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg, der skifter leverand\u00f8r": {"id": "AED14", "text": "Modtagere visiteret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg, der skifter leverand\u00f8r", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere visiteret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg, der benytter privat leverand\u00f8r": {"id": "AED12", "text": "Modtagere visiteret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg, der benytter privat leverand\u00f8r", "unit": "Pct.", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "F\u00f8rstegangsvisiterede, frit valg, der benytter privat leverand\u00f8r": {"id": "AED13", "text": "F\u00f8rstegangsvisiterede, frit valg, der benytter privat leverand\u00f8r", "unit": "Pct.", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personer visiteret til madservice": {"id": "RESMAD", "text": "Personer visiteret til madservice", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-24T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "madservice", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Visiterede timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp (Personlig pleje og praktisk hj\u00e6lp til beboere p\u00e5 plejehjem og plejeboliger)": {"id": "VHVT1", "text": "Visiterede timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp (Personlig pleje og praktisk hj\u00e6lp til beboere p\u00e5 plejehjem og plejeboliger)", "unit": "Antal", "updated": "2008-05-23T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Forebyggende hjemmebes\u00f8g (\u00e5ret f\u00f8r)": {"id": "FORHJBE1", "text": "Forebyggende hjemmebes\u00f8g (\u00e5ret f\u00f8r)", "unit": "Antal", "updated": "2008-12-19T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2008", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "art", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Hjemmehj\u00e6lp, frit valg (leverede timer pr. uge)": {"id": "AED01", "text": "Hjemmehj\u00e6lp, frit valg (leverede timer pr. uge)", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Hjemmehj\u00e6lp, frit valg (leverede timer, ugentligt gennemsnit)": {"id": "AED02", "text": "Hjemmehj\u00e6lp, frit valg (leverede timer, ugentligt gennemsnit)", "unit": "-", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Hjemmehj\u00e6lpsbes\u00f8g der gennemf\u00f8res planm\u00e6ssigt": {"id": "AED17", "text": "Hjemmehj\u00e6lpsbes\u00f8g der gennemf\u00f8res planm\u00e6ssigt", "unit": "Pct.", "updated": "2020-06-12T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2019", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af leveret hjemmehj\u00e6lp, frit valg,": {"id": "AED023", "text": "Modtagere af leveret hjemmehj\u00e6lp, frit valg,", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "timer pr. uge", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af leveret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg, der benytter privat leverand\u00f8r": {"id": "AED012", "text": "Modtagere af leveret til hjemmehj\u00e6lp, frit valg, der benytter privat leverand\u00f8r", "unit": "Pct.", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2013", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af midlertidig hjemmehj\u00e6lp (\u00e5ret f\u00f8r)": {"id": "MH1X", "text": "Modtagere af midlertidig hjemmehj\u00e6lp (\u00e5ret f\u00f8r)", "unit": "Antal", "updated": "2018-10-04T08:00:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "hj\u00e6lpens hyppighed", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af varig hjemmehj\u00e6lp,": {"id": "VH1B", "text": "Modtagere af varig hjemmehj\u00e6lp,", "unit": "Antal", "updated": "2006-09-13T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "1998", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "omfang", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personer, der er omfattet af frit valg/bruger af varig hjemmehj\u00e6lp udf\u00f8rt af privat leverand\u00f8r": {"id": "VH44", "text": "Personer, der er omfattet af frit valg/bruger af varig hjemmehj\u00e6lp udf\u00f8rt af privat leverand\u00f8r", "unit": "Antal", "updated": "2011-04-14T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "hj\u00e6lpens art", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Leverede timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp": {"id": "VHLT05X", "text": "Leverede timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-29T09:30:00", "firstPeriod": "2005", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Leverede timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp (beboere i eget hjem, \u00e6ldreboliger mv.)": {"id": "VHLT1", "text": "Leverede timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp (beboere i eget hjem, \u00e6ldreboliger mv.)", "unit": "Antal", "updated": "2008-05-08T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af varig hjemmehj\u00e6lp": {"id": "VHPX", "text": "Modtagere af varig hjemmehj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2004-11-10T09:30:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "omfang", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Tildelte timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp": {"id": "VHTT", "text": "Tildelte timer pr. uge til varig hjemmehj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2003-10-10T09:30:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsesart", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af midlertidig hjemmehj\u00e6lp": {"id": "MH11", "text": "Modtagere af midlertidig hjemmehj\u00e6lp", "unit": "Antal", "updated": "2014-12-19T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "hj\u00e6lpens hyppighed", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Pladser p\u00e5 \u00e6ldreomr\u00e5det": {"id": "RES3EX", "text": "Pladser p\u00e5 \u00e6ldreomr\u00e5det", "unit": "Antal", "updated": "2009-09-10T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "pladstype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Indskrevne i pleje- og \u00e6ldreboliger": {"id": "RES6BX", "text": "Indskrevne i pleje- og \u00e6ldreboliger", "unit": "Antal", "updated": "2008-02-06T09:30:00", "firstPeriod": "2004", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "foranstaltningsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Frit boligvalg og gennemsnitlig ventetid til plejehjem og plejeboliger for personer 67 \u00e5r og derover": {"id": "AED16", "text": "Frit boligvalg og gennemsnitlig ventetid til plejehjem og plejeboliger for personer 67 \u00e5r og derover", "unit": "-", "updated": "2021-06-11T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["enhed", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af hjemmehj\u00e6lp, plejehjem og plejebolig,": {"id": "AED05", "text": "Modtagere af hjemmehj\u00e6lp, plejehjem og plejebolig,", "unit": "Antal", "updated": "2012-06-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "timer pr. uge", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Hjemmehj\u00e6lp, plejehjem og plejebolig (visiterede timer pr. uge)": {"id": "AED03", "text": "Hjemmehj\u00e6lp, plejehjem og plejebolig (visiterede timer pr. uge)", "unit": "Timer", "updated": "2012-06-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Visiteret hjemmehj\u00e6lp, plejehjem og plejebolig ( ugentligt gennemsnit  pr . modtager)": {"id": "AED04", "text": "Visiteret hjemmehj\u00e6lp, plejehjem og plejebolig ( ugentligt gennemsnit  pr . modtager)", "unit": "Timer", "updated": "2012-06-28T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Indskrevne p\u00e5 plejehjem (83-98)": {"id": "RES6", "text": "Indskrevne p\u00e5 plejehjem (83-98)", "unit": "Antal", "updated": "2001-10-12T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1998", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "alder", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Modtagere af varig hjemmehj\u00e6lp p\u00e5 plejehjem og beskyttede boliger": {"id": "VH2", "text": "Modtagere af varig hjemmehj\u00e6lp p\u00e5 plejehjem og beskyttede boliger", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-29T09:30:00", "firstPeriod": "2002", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydelsestype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Sociale foranstaltninger": {"id": "RES1", "text": "Sociale foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2018-10-04T08:00:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "2003", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personale ved sociale foranstaltninger": {"id": "RES2", "text": "Personale ved sociale foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2005-05-10T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1993", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "personaleart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Pladser i sociale foranstaltninger": {"id": "RES3NX", "text": "Pladser i sociale foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2009-09-10T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "pladstype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Indskrevne i sociale foranstaltninger": {"id": "RES4", "text": "Indskrevne i sociale foranstaltninger", "unit": "Antal", "updated": "2004-01-21T09:30:00", "firstPeriod": "1987", "latestPeriod": "2002", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "klienttype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personale i kommunal og regional omsorg og pleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "RES14", "text": "Personale i kommunal og regional omsorg og pleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2019-12-13T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2019", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "hovedkonto", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personale i omsorg og pleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "RES10", "text": "Personale i omsorg og pleje, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2015-09-03T09:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "hovedkonto", "arbejdsfunktion", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personale i \u00e6ldreomsorg, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "RES10XX", "text": "Personale i \u00e6ldreomsorg, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2018-10-04T08:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Personale ved sociale foranstaltninger, fuldtidsbesk\u00e6ftigede": {"id": "RES2N", "text": "Personale ved sociale foranstaltninger, fuldtidsbesk\u00e6ftigede", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-03T09:30:00", "firstPeriod": "1994", "latestPeriod": "2000", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "foranstaltningsart", "personaleart", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Social st\u00f8tte"]}, "Anmeldte forbrydelser": {"id": "STRAF1", "text": "Anmeldte forbrydelser", "unit": "Antal", "updated": "2012-12-04T09:00:00", "firstPeriod": "1995K1", "latestPeriod": "2006K4", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "overtr\u00e6delsens art", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Anmeldte forbrydelser og sigtelser": {"id": "STRAF2", "text": "Anmeldte forbrydelser og sigtelser", "unit": "Antal", "updated": "2012-12-04T09:00:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "overtr\u00e6delsens art", "anmeldte og sigtede", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Strafferetlige afg\u00f8relser": {"id": "STRAF44", "text": "Strafferetlige afg\u00f8relser", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "overtr\u00e6delsens art", "afg\u00f8relsestype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Betingede frihedsstraffe": {"id": "STRAF46", "text": "Betingede frihedsstraffe", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "overtr\u00e6delsens art", "afg\u00f8relsestype", "strafl\u00e6ngde", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Ubetingede frihedsstraffe": {"id": "STRAF47", "text": "Ubetingede frihedsstraffe", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "overtr\u00e6delsens art", "afg\u00f8relsestype", "strafl\u00e6ngde", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Skyldige personer": {"id": "STRAFNA8", "text": "Skyldige personer", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-09T08:00:00", "firstPeriod": "2005", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "afg\u00f8relsestype", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Kriminalitet"]}, "Livskvalitet": {"id": "LIVFO10", "text": "Livskvalitet", "unit": "-", "updated": "2016-11-07T09:00:00", "firstPeriod": "2015", "latestPeriod": "2015", "active": true, "variables": ["tryghed og anerkendelse", "enhed", "formue", "omr\u00e5de", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Sociale forhold", "Levevilk\u00e5r"]}, "Befolkningens h\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse (15-69 \u00e5r)": {"id": "HFU2", "text": "Befolkningens h\u00f8jeste fuldf\u00f8rte uddannelse (15-69 \u00e5r)", "unit": "Antal", "updated": "2008-01-11T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte uddannelse", "socio\u00f8konomisk status", "branche", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Befolkningens uddannelsesstatus"]}, "15-29 \u00e5riges uddannelser": {"id": "KRHFU3", "text": "15-29 \u00e5riges uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2015-06-24T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "herkomst", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte uddannelse", "igangv\u00e6rende uddannelse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Befolkningens uddannelsesstatus"]}, "De unges uddannelse": {"id": "HFU3", "text": "De unges uddannelse", "unit": "Antal", "updated": "2008-01-11T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "herkomst", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte uddannelse", "igangv\u00e6rende uddannelse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Befolkningens uddannelsesstatus"]}, "Elevbes\u00f8get ved folke- og ungdomsh\u00f8jskoler": {"id": "ELEV", "text": "Elevbes\u00f8get ved folke- og ungdomsh\u00f8jskoler", "unit": "Antal", "updated": "2002-12-13T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte", "kursustype", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Igangv\u00e6rende elever, grundskolen": {"id": "U19", "text": "Igangv\u00e6rende elever, grundskolen", "unit": "Antal", "updated": "2008-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["uddannelse", "alder", "herkomst", "national oprindelse", "k\u00f8n", "institutionstype", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Tilgang af elever, grundskolen": {"id": "U29", "text": "Tilgang af elever, grundskolen", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-09T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["uddannelse", "alder", "herkomst", "national oprindelse", "k\u00f8n", "institutionstype", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Fuldf\u00f8rte elever, grundskolen": {"id": "U39", "text": "Fuldf\u00f8rte elever, grundskolen", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-09T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["uddannelse", "alder", "herkomst", "national oprindelse", "k\u00f8n", "institutionstype", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Klassekvotienter i grundskolen": {"id": "KVOTIEN", "text": "Klassekvotienter i grundskolen", "unit": "Kvotienter", "updated": "2021-04-21T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "klassetrin", "skoletype", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Igangv\u00e6rende elever, gymnasiale uddannelser": {"id": "U191", "text": "Igangv\u00e6rende elever, gymnasiale uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2008-01-17T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["uddannelse", "omr\u00e5de", "herkomst", "national oprindelse", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Tilgang af elever, gymnasiale uddannelser": {"id": "U291", "text": "Tilgang af elever, gymnasiale uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-09T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["uddannelse", "omr\u00e5de", "herkomst", "national oprindelse", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Fuldf\u00f8rte elever, gymnasiale uddannelser": {"id": "U391", "text": "Fuldf\u00f8rte elever, gymnasiale uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2006-11-09T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["uddannelse", "omr\u00e5de", "herkomst", "national oprindelse", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Igangv\u00e6rende elever, EUD-uddannelser": {"id": "EUD1X", "text": "Igangv\u00e6rende elever, EUD-uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2009-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "alder", "uddannelsesform", "herkomst", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Tilgang af elever, EUD-uddannelser": {"id": "EUD2X", "text": "Tilgang af elever, EUD-uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2009-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "alder", "uddannelsesform", "herkomst", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Afbrudte elever, EUD-uddannelser": {"id": "EUD3X", "text": "Afbrudte elever, EUD-uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2009-06-18T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "alder", "uddannelsesform", "herkomst", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Fuldf\u00f8rte elever, EUD-uddannelser": {"id": "EUD4", "text": "Fuldf\u00f8rte elever, EUD-uddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2015-02-27T09:00:00", "firstPeriod": "2005", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelse", "alder", "uddannelsesform", "herkomst", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Udvekslingsstuderende": {"id": "UDVSTD02", "text": "Udvekslingsstuderende", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-17T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["k\u00f8n", "udveksling", "opholds varighed", "uddannelse", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Fuldtidsuddannelser"]}, "Kursusdeltagelse, alle kurser": {"id": "VEU1", "text": "Kursusdeltagelse, alle kurser", "unit": "Antal", "updated": "2010-11-26T09:30:00", "firstPeriod": "1996", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelsesomr\u00e5de", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte uddannelse", "alder", "k\u00f8n", "herkomst", "enhed", "tidsangivelse", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Voksen- og efteruddannelse"]}, "Kursusdeltagelse ved voksen og efteruddannelse": {"id": "VEUGEO1", "text": "Kursusdeltagelse ved voksen og efteruddannelse", "unit": "Antal", "updated": "2015-08-10T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["uddannelsesomr\u00e5de", "omr\u00e5de", "alder", "k\u00f8n", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte uddannelse", "tidsangivelse", "enhed", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Voksen- og efteruddannelse"]}, "Persondeltagelse, VUC": {"id": "VUC3", "text": "Persondeltagelse, VUC", "unit": "Antal", "updated": "2001-09-20T09:30:00", "firstPeriod": "1979", "latestPeriod": "1998", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelsesniveau", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Voksen- og efteruddannelse"]}, "Kursusdeltagelse, VUC": {"id": "VUC1", "text": "Kursusdeltagelse, VUC", "unit": "Antal", "updated": "2001-09-19T09:30:00", "firstPeriod": "1979", "latestPeriod": "1998", "active": false, "variables": ["fag", "omr\u00e5de", "resultat", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Voksen- og efteruddannelse"]}, "Kursister ved arbejdsmarkedsuddannelser": {"id": "ARBUD", "text": "Kursister ved arbejdsmarkedsuddannelser", "unit": "Antal", "updated": "2001-09-21T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "1994", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "uddannelsesart", "h\u00f8jest fuldf\u00f8rte uddannelse", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Uddannelse og forskning", "Voksen- og efteruddannelse"]}, "Generel firmastatistik": {"id": "GF4", "text": "Generel firmastatistik", "unit": "Antal", "updated": "2012-08-24T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche (DB07 10-grp)", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Momsregistrerede virksomheders bev\u00e6gelser": {"id": "MOMS10", "text": "Momsregistrerede virksomheders bev\u00e6gelser", "unit": "Antal", "updated": "2001-09-15T09:30:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "1999", "active": false, "variables": ["branche", "omr\u00e5de", "bev\u00e6gelse", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Momsregistrerede virksomheder": {"id": "NYMO1", "text": "Momsregistrerede virksomheder", "unit": "Antal", "updated": "2001-07-03T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "1992", "active": false, "variables": ["branche", "omr\u00e5de", "bev\u00e6gelsesart", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Arbejdssteder og job": {"id": "ERHV2", "text": "Arbejdssteder og job", "unit": "Antal", "updated": "2021-10-26T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "branche (DB07 10-grp)", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Arbejdssteder": {"id": "ERH16X", "text": "Arbejdssteder", "unit": "Antal", "updated": "2004-06-02T09:30:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "st\u00f8rrelse", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "\u00c5rlig l\u00f8nsum for arbejdsstederne": {"id": "ERH2", "text": "\u00c5rlig l\u00f8nsum for arbejdsstederne", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2001-06-30T09:30:00", "firstPeriod": "1980", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Besk\u00e6ftigelsesforhold": {"id": "ERH7", "text": "Besk\u00e6ftigelsesforhold", "unit": "Antal", "updated": "2002-06-25T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "1992", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "arbejdsstilling", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Besk\u00e6ftigelsesforhold ": {"id": "ERH8", "text": "Besk\u00e6ftigelsesforhold ", "unit": "Antal", "updated": "2002-06-25T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "1992", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Erhvervsdemografi": {"id": "DEMO4X", "text": "Erhvervsdemografi", "unit": "Antal", "updated": "2009-11-25T09:30:00", "firstPeriod": "2001", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche (9-grp.)", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets struktur"]}, "Regnskabsstatistik for private byerhverv i mio. kr. (DB07)": {"id": "REGN8", "text": "Regnskabsstatistik for private byerhverv i mio. kr. (DB07)", "unit": "-", "updated": "2021-04-16T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "regnskabsposter", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets \u00f8konomi"]}, "Regnskabsstatistik for private byerhverv i mio. kr.": {"id": "REGN8X", "text": "Regnskabsstatistik for private byerhverv i mio. kr.", "unit": "-", "updated": "2010-04-16T09:30:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "regnskabsposter", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets \u00f8konomi"]}, "Regnskabsstatistik for private byerhverv": {"id": "REGN4", "text": "Regnskabsstatistik for private byerhverv", "unit": "-", "updated": "2008-06-23T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "branche", "regnskabsposter", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets \u00f8konomi"]}, "Kommunalt ansatte": {"id": "OFF2", "text": "Kommunalt ansatte", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-04T09:30:00", "firstPeriod": "1983", "latestPeriod": "1995", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "hovedkonto", "arbejdstidens omfang", "prim\u00e6r/sekund\u00e6r besk\u00e6ftigelse", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Erhvervslivets \u00f8konomi"]}, "Landbrugsfamiliens husstandsindkomst": {"id": "LHUS1", "text": "Landbrugsfamiliens husstandsindkomst", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2006-04-26T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "heltid/deltid", "indkomsttype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter": {"id": "BDF8", "text": "Bedrifter", "unit": "Antal", "updated": "2008-08-12T09:30:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "besk\u00e6ftigede uden for bedriften", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter med forpagtning": {"id": "BDF2", "text": "Bedrifter med forpagtning", "unit": "-", "updated": "2007-04-13T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "areal", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter (historisk)": {"id": "BDF1974", "text": "Bedrifter (historisk)", "unit": "Antal", "updated": "2019-02-08T08:00:00", "firstPeriod": "1970", "latestPeriod": "1981", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "areal", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter med andre aktiviteter end landbrug": {"id": "BDF907", "text": "Bedrifter med andre aktiviteter end landbrug", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-28T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Maskiner og bedrifter med maskiner": {"id": "MASK", "text": "Maskiner og bedrifter med maskiner", "unit": "-", "updated": "2007-04-13T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "areal", "enhed", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Fredede arealer (ha)": {"id": "FRED", "text": "Fredede arealer (ha)", "unit": "Ha", "updated": "2002-02-10T09:30:00", "firstPeriod": "1917-1980", "latestPeriod": "2000", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Beskyttede naturtyper (ha)": {"id": "FRED1", "text": "Beskyttede naturtyper (ha)", "unit": "-", "updated": "2001-08-28T09:30:00", "firstPeriod": "1996", "latestPeriod": "1996", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "EF-fuglebeskyttelsesomr\u00e5der (ha)": {"id": "FRED2", "text": "EF-fuglebeskyttelsesomr\u00e5der (ha)", "unit": "-", "updated": "2001-08-28T09:30:00", "firstPeriod": "1995", "latestPeriod": "1995", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Besk\u00e6ftigede i landbrug og gartneri": {"id": "BDF307", "text": "Besk\u00e6ftigede i landbrug og gartneri", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-03T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "type", "arbejdstid", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Medhj\u00e6lpere i landbrug og gartneri": {"id": "BDF6", "text": "Medhj\u00e6lpere i landbrug og gartneri", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-28T08:00:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "antal ansatte", "bedriftstype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Besk\u00e6ftigede i landbruget": {"id": "BDF3", "text": "Besk\u00e6ftigede i landbruget", "unit": "Antal", "updated": "2007-04-13T09:30:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "type", "arbejdstid", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter med g\u00e5rdbutik": {"id": "GAARD1", "text": "Bedrifter med g\u00e5rdbutik", "unit": "Antal", "updated": "2019-03-29T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2017", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bedriftstype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Det dyrkede areal": {"id": "AFG", "text": "Det dyrkede areal", "unit": "-", "updated": "2010-05-15T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "afgr\u00f8de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter og arealer med udvalgte afgr\u00f8der": {"id": "AFG2", "text": "Bedrifter og arealer med udvalgte afgr\u00f8der", "unit": "-", "updated": "2007-04-13T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "areal med afgr\u00f8den", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter med \u00e6bler og p\u00e6rer": {"id": "FRUGT1", "text": "Bedrifter med \u00e6bler og p\u00e6rer", "unit": "Antal", "updated": "2012-10-19T09:00:00", "firstPeriod": "2002", "latestPeriod": "2012", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "art", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Afgr\u00f8der i v\u00e6ksthus": {"id": "VHUS", "text": "Afgr\u00f8der i v\u00e6ksthus", "unit": "-", "updated": "2018-05-22T08:00:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2017", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "afgr\u00f8de", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Vintergr\u00f8nne marker": {"id": "AGRO3", "text": "Vintergr\u00f8nne marker", "unit": "1.000 ha", "updated": "2009-09-04T09:30:00", "firstPeriod": "1988:1989", "latestPeriod": "2003:2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "afgr\u00f8de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Husdyrbestanden": {"id": "HDYR", "text": "Husdyrbestanden", "unit": "-", "updated": "2007-04-13T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "art", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bes\u00e6tningskombinationer med kv\u00e6g og svin": {"id": "KOMB", "text": "Bes\u00e6tningskombinationer med kv\u00e6g og svin", "unit": "Antal", "updated": "2007-04-13T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Kv\u00e6gbestanden": {"id": "KVAEG5", "text": "Kv\u00e6gbestanden", "unit": "Antal", "updated": "2021-10-25T08:00:00", "firstPeriod": "2008K1", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "art", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter med husdyr": {"id": "BRUG2", "text": "Bedrifter med husdyr", "unit": "Antal", "updated": "2012-10-02T09:00:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bedriftstype", "art", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Opbevaringsfaciliteter for husdyrsg\u00f8dning": {"id": "AGRO77", "text": "Opbevaringsfaciliteter for husdyrsg\u00f8dning", "unit": "-", "updated": "2009-05-26T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2008", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Dyreenheder": {"id": "BRUG44", "text": "Dyreenheder", "unit": "Antal", "updated": "2010-06-08T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "kategori", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Bedrifter med pelsdyr": {"id": "PELS33", "text": "Bedrifter med pelsdyr", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-27T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bedriftsoplysninger", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Pelsdyr": {"id": "PELS2", "text": "Pelsdyr", "unit": "-", "updated": "2011-05-11T09:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "bedriftstype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Halmudbytte og halmanvendelse": {"id": "HALM", "text": "Halmudbytte og halmanvendelse", "unit": "-", "updated": "2007-03-27T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "afgr\u00f8de", "enhed", "anvendelse", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "H\u00f8stresultat": {"id": "HST7", "text": "H\u00f8stresultat", "unit": "-", "updated": "2007-08-09T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "afgr\u00f8de", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "V\u00e6ksthuse": {"id": "VHUS1", "text": "V\u00e6ksthuse", "unit": "-", "updated": "2021-10-28T08:00:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "strukturforhold", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Produktion af frugt og gr\u00f8nt": {"id": "GARTN1", "text": "Produktion af frugt og gr\u00f8nt", "unit": "-", "updated": "2021-10-08T08:00:00", "firstPeriod": "2003", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "afgr\u00f8de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Produktion af b\u00e6r og stenfrugt": {"id": "BAER", "text": "Produktion af b\u00e6r og stenfrugt", "unit": "-", "updated": "2011-10-13T09:00:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2010", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "afgr\u00f8de", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Areal og produktion af gr\u00f8ntsager p\u00e5 friland": {"id": "FL1", "text": "Areal og produktion af gr\u00f8ntsager p\u00e5 friland", "unit": "-", "updated": "2011-10-14T09:00:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2009", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "driftsformer", "afgr\u00f8de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Skovarealet": {"id": "SKOV11", "text": "Skovarealet", "unit": "Ha", "updated": "2021-11-16T08:00:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bevoksning", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Salg af b\u00f8g og n\u00e5letr\u00e6": {"id": "SKOV10", "text": "Salg af b\u00f8g og n\u00e5letr\u00e6", "unit": "1.000 m3", "updated": "2015-11-23T09:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2014", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tr\u00e6sort", "areal", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Hugsten i skove og plantager i Danmark": {"id": "SKOV5", "text": "Hugsten i skove og plantager i Danmark", "unit": "1.000 m3", "updated": "2008-01-18T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tr\u00e6sort", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Skovbedrifter": {"id": "SKOV33", "text": "Skovbedrifter", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-16T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "skovbedriftens areal", "dyrkning og hugst", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Landbrug, gartneri og skovbrug"]}, "Danske fiskefart\u00f8jer": {"id": "FISK1", "text": "Danske fiskefart\u00f8jer", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-14T08:00:00", "firstPeriod": "1996", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "fart\u00f8jstype", "l\u00e6ngde", "tonnage", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Fiskeri og akvakultur"]}, "R\u00e5stofindvinding (1000 m3) efter kommuner": {"id": "RST", "text": "R\u00e5stofindvinding (1000 m3) efter kommuner", "unit": "1.000 m3", "updated": "2008-05-16T09:30:00", "firstPeriod": "1989", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "r\u00e5stoftype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "R\u00e5stofindvinding (1000 m3)": {"id": "RST01", "text": "R\u00e5stofindvinding (1000 m3)", "unit": "1.000 m3", "updated": "2021-06-17T08:00:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "r\u00e5stoftype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "Losning af r\u00e5stoffer fra havet (1000 m3)": {"id": "RST04", "text": "Losning af r\u00e5stoffer fra havet (1000 m3)", "unit": "1.000 m3", "updated": "2021-09-03T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "r\u00e5stoftype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "Losning af r\u00e5stoffer fordelt p\u00e5 havne (1000 m3)": {"id": "RST4", "text": "Losning af r\u00e5stoffer fordelt p\u00e5 havne (1000 m3)", "unit": "1.000 m3", "updated": "2011-09-01T09:00:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "r\u00e5stoftype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "R\u00e5stoffer indvundet fra Farvande (1000 m3)": {"id": "RST3", "text": "R\u00e5stoffer indvundet fra Farvande (1000 m3)", "unit": "1.000 m3", "updated": "2021-09-03T08:00:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "r\u00e5stoftype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "Ansatte i industrien": {"id": "INDU1", "text": "Ansatte i industrien", "unit": "Gns.", "updated": "2001-07-06T09:30:00", "firstPeriod": "1977", "latestPeriod": "1989", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "arbejdsstilling", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "L\u00f8nudgift i 1000 kr i industrien": {"id": "INDU2", "text": "L\u00f8nudgift i 1000 kr i industrien", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2001-07-06T09:30:00", "firstPeriod": "1977", "latestPeriod": "1989", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "arbejdsstilling", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "Industrivirksomheder": {"id": "INDU3", "text": "Industrivirksomheder", "unit": "Antal", "updated": "2001-07-06T09:30:00", "firstPeriod": "1977", "latestPeriod": "1989", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Industri"]}, "Den samlede byggeaktivitet (ikke korrigeret for forsinkelser)": {"id": "BYGV1", "text": "Den samlede byggeaktivitet (ikke korrigeret for forsinkelser)", "unit": "M2", "updated": "2021-11-05T08:00:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilstand", "anvendelse", "ejerforhold", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Fuldf\u00f8rt byggeri (ikke korrigeret for forsinkelser)": {"id": "BYGV2", "text": "Fuldf\u00f8rt byggeri (ikke korrigeret for forsinkelser)", "unit": "M2", "updated": "2021-11-05T08:00:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "p\u00e5begyndelses\u00e5r", "byggesagstype", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Boliger i det samlede boligbyggeri (ikke korrigeret for forsinkelser)": {"id": "BYGV33", "text": "Boliger i det samlede boligbyggeri (ikke korrigeret for forsinkelser)", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-05T08:00:00", "firstPeriod": "2006K1", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "byggefase", "anvendelse", "bygherreforhold", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Det samlede boligbyggeri (ikke korrigeret for forsinkelser)": {"id": "BYGV3", "text": "Det samlede boligbyggeri (ikke korrigeret for forsinkelser)", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-05T08:00:00", "firstPeriod": "1981", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tilstand", "anvendelse", "ejerforhold", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygninger": {"id": "BYGB1", "text": "Bygninger", "unit": "Antal", "updated": "2006-07-12T09:30:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ejerforhold", "anvendelse", "areal i kvadratmeter (m2)", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygningsbestandens areal": {"id": "BYGB3", "text": "Bygningsbestandens areal", "unit": "1.000 m2", "updated": "2006-10-03T09:30:00", "firstPeriod": "1986", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "anvendelse", "areal", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygningsbestandens opvarmede areal": {"id": "BYGB44", "text": "Bygningsbestandens opvarmede areal", "unit": "1.000 m2", "updated": "2017-03-15T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "opvarmingsform", "anvendelse", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygninger og deres opvarmede areal": {"id": "BYGB40", "text": "Bygninger og deres opvarmede areal", "unit": "-", "updated": "2021-03-24T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "opvarmingsform", "anvendelse", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygninger og deres bebyggede areal": {"id": "BYGB50", "text": "Bygninger og deres bebyggede areal", "unit": "-", "updated": "2021-03-24T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "tagd\u00e6kningsmateriale", "anvendelse", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygningsbestandens bebyggede areal": {"id": "BYGB55", "text": "Bygningsbestandens bebyggede areal", "unit": "1.000 m2", "updated": "2017-02-24T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tagd\u00e6kningsmateriale", "anvendelse", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygningsbestandens samlede etageareal": {"id": "BYGB66", "text": "Bygningsbestandens samlede etageareal", "unit": "1.000 m2", "updated": "2017-02-24T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ydrev\u00e6gsmateriale", "anvendelse", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Bygninger og deres etageareal": {"id": "BYGB60", "text": "Bygninger og deres etageareal", "unit": "-", "updated": "2021-03-24T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "ydrev\u00e6gsmateriale", "anvendelse", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Byggeri og anl\u00e6g"]}, "Overnatninger": {"id": "TURIST", "text": "Overnatninger", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-09T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["overnatningsform", "omr\u00e5de", "g\u00e6stens nationalitet", "periode", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "G\u00e6ster": {"id": "TURIST2", "text": "G\u00e6ster", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-09T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["overnatningsform", "omr\u00e5de", "g\u00e6stens nationalitet", "periode", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Overnatninger p\u00e5 mindre hoteller og campingpladser": {"id": "TURIST4", "text": "Overnatninger p\u00e5 mindre hoteller og campingpladser", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-27T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["overnatningsform", "omr\u00e5de", "g\u00e6stens nationalitet", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Overnatninger p\u00e5 hoteller og feriecentre": {"id": "TUR1", "text": "Overnatninger p\u00e5 hoteller og feriecentre", "unit": "Antal", "updated": "2007-09-07T09:30:00", "firstPeriod": "2005M01", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Hoteller og feriecentre": {"id": "TUR2", "text": "Hoteller og feriecentre", "unit": "Antal", "updated": "2007-09-07T09:30:00", "firstPeriod": "2005M01", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "kapacitet", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Overnatninger p\u00e5 vandrerhjem": {"id": "TUR9", "text": "Overnatninger p\u00e5 vandrerhjem", "unit": "Antal", "updated": "2007-02-09T09:30:00", "firstPeriod": "1997M01", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Overnatninger p\u00e5 hotel og feriecentre": {"id": "TUR11", "text": "Overnatninger p\u00e5 hotel og feriecentre", "unit": "Antal", "updated": "2007-09-07T09:30:00", "firstPeriod": "1988M01", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Udlejning af feriehuse": {"id": "FERIEH3", "text": "Udlejning af feriehuse", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-13T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "g\u00e6stens nationalitet", "enhed", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Udlejning af feriehuse p\u00e5 m\u00e5nedsbasis": {"id": "FERIEH6", "text": "Udlejning af feriehuse p\u00e5 m\u00e5nedsbasis", "unit": "Antal", "updated": "2021-11-24T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "g\u00e6stens nationalitet", "enhed", "periode", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Kontrakter, udlejningsuger og overnatninger (1000) i feriehuse": {"id": "TUR6", "text": "Kontrakter, udlejningsuger og overnatninger (1000) i feriehuse", "unit": "Antal", "updated": "2001-08-04T09:30:00", "firstPeriod": "1989:1990", "latestPeriod": "1996:1997", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Kontrakter, udlejningsuger og overnatninger i feriehuse udlejet gennem danske udlejningsbureauer": {"id": "TUR7", "text": "Kontrakter, udlejningsuger og overnatninger i feriehuse udlejet gennem danske udlejningsbureauer", "unit": "-", "updated": "2007-08-07T09:30:00", "firstPeriod": "1998", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "type", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Overnatninger p\u00e5 campingpladser": {"id": "TUR3", "text": "Overnatninger p\u00e5 campingpladser", "unit": "-", "updated": "2007-02-09T09:30:00", "firstPeriod": "1988M03", "latestPeriod": "2006M12", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Campingpladser": {"id": "CAMP3", "text": "Campingpladser", "unit": "-", "updated": "2021-04-13T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "kapacitet", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Overnatninger i lystb\u00e5dehavne": {"id": "LYST10", "text": "Overnatninger i lystb\u00e5dehavne", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-09T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "g\u00e6stens nationalitet", "periode", "overnatningsform", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Lystb\u00e5dehavne": {"id": "LYST13", "text": "Lystb\u00e5dehavne", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-09T08:00:00", "firstPeriod": "1992", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "kapacitet", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Fritidssejlernes g\u00e6steovernatninger (personn\u00e6tter) i danske havne": {"id": "TURL8", "text": "Fritidssejlernes g\u00e6steovernatninger (personn\u00e6tter) i danske havne", "unit": "-", "updated": "2007-12-10T09:30:00", "firstPeriod": "2006", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "statsborgerskab", "s\u00e6son", "tid"], "parents": ["Erhvervsliv", "Overnatninger og rejser"]}, "Familiernes bilk\u00f8b (faktiske tal)": {"id": "BIL60", "text": "Familiernes bilk\u00f8b (faktiske tal)", "unit": "Antal", "updated": "2016-06-08T09:00:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8bstype", "k\u00f8bsm\u00f8nster", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Familiernes bilk\u00f8b (andele og fordelinger)": {"id": "BIL61", "text": "Familiernes bilk\u00f8b (andele og fordelinger)", "unit": "Pct.", "updated": "2016-06-08T09:00:00", "firstPeriod": "1999", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "k\u00f8bstype", "k\u00f8bsm\u00f8nster", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Familiernes bilr\u00e5dighed (faktiske tal)": {"id": "BIL80", "text": "Familiernes bilr\u00e5dighed (faktiske tal)", "unit": "Antal", "updated": "2007-06-27T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "r\u00e5dighedsm\u00f8nster", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Familiernes bilr\u00e5dighed (andele og fordelinger)": {"id": "BIL81", "text": "Familiernes bilr\u00e5dighed (andele og fordelinger)", "unit": "Pct.", "updated": "2007-06-27T09:30:00", "firstPeriod": "2000", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "r\u00e5dighedsm\u00f8nster", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Bestanden af k\u00f8ret\u00f8jer pr 1. januar": {"id": "BIL7", "text": "Bestanden af k\u00f8ret\u00f8jer pr 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2007-10-23T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8ret\u00f8jstype", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Bestanden af personbiler pr.1. januar": {"id": "BIL710", "text": "Bestanden af personbiler pr.1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2021-03-22T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "ejerforhold", "drivmiddel", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Antal privatbiler": {"id": "BIL1A", "text": "Antal privatbiler", "unit": "Antal", "updated": "2005-03-22T09:30:00", "firstPeriod": "1997", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bilst\u00f8rrelse", "fabrikat", "arbejdsstilling", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Antal husstande": {"id": "BIL4", "text": "Antal husstande", "unit": "Antal", "updated": "2005-03-22T09:30:00", "firstPeriod": "1991", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "bilr\u00e5dighed", "indkomstinterval", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Bestand af p\u00e5h\u00e6ngsvogne pr. 1. januar": {"id": "BIL9", "text": "Bestand af p\u00e5h\u00e6ngsvogne pr. 1. januar", "unit": "Antal", "updated": "2007-03-27T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "ejerskab", "tid"], "parents": ["Transport", "Transportmidler"]}, "Vejtrafikindeks (eksperimentel statistik) (tilsvarende uge i 2019=100)": {"id": "VEJX1", "text": "Vejtrafikindeks (eksperimentel statistik) (tilsvarende uge i 2019=100)", "unit": "Indeks", "updated": "2021-09-30T08:00:00", "firstPeriod": "2020U10", "latestPeriod": "2021U38", "active": true, "variables": ["k\u00f8ret\u00f8jstype", "omr\u00e5de", "indikatortype", "tid"], "parents": ["Transport", "Infrastruktur"]}, "Vejnet": {"id": "VEJ1", "text": "Vejnet", "unit": "Km", "updated": "2008-01-29T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "vejtype", "tid"], "parents": ["Transport", "Infrastruktur"]}, "F\u00e6rdselsuheld med personskade": {"id": "UHELDK7", "text": "F\u00e6rdselsuheld med personskade", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-18T08:00:00", "firstPeriod": "1998", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["uheldsart", "omr\u00e5de", "by/landomr\u00e5de", "uheldssituation", "tid"], "parents": ["Transport", "Trafikulykker"]}, "Tilskadekomne og dr\u00e6bte i f\u00e6rdselsuheld": {"id": "UHELD1", "text": "Tilskadekomne og dr\u00e6bte i f\u00e6rdselsuheld", "unit": "Antal", "updated": "2007-12-03T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "personskade", "indblandede transportmidler", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Transport", "Trafikulykker"]}, "Tilskadekomne og dr\u00e6bte i spiritusuheld": {"id": "UHELD2", "text": "Tilskadekomne og dr\u00e6bte i spiritusuheld", "unit": "Antal", "updated": "2007-06-14T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "personskade", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Transport", "Trafikulykker"]}, "Aktivitet p\u00e5 danske museer (museumsafdelinger)": {"id": "MUS3", "text": "Aktivitet p\u00e5 danske museer (museumsafdelinger)", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-27T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "museumskategori", "museumstype", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Museer og zoologiske haver"]}, "Bes\u00f8g p\u00e5 museum eller udstilling (\u00e5r)": {"id": "KVUARMS2", "text": "Bes\u00f8g p\u00e5 museum eller udstilling (\u00e5r)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-10-05T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Museer og zoologiske haver"]}, "Bes\u00f8g p\u00e5 museum eller udstilling (kvartal)": {"id": "KVUMUS2", "text": "Bes\u00f8g p\u00e5 museum eller udstilling (kvartal)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-12-01T08:00:00", "firstPeriod": "2018K3", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder og k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Museer og zoologiske haver"]}, "Aktivitet i zoologiske anl\u00e6g": {"id": "ZOO2", "text": "Aktivitet i zoologiske anl\u00e6g", "unit": "Antal", "updated": "2021-04-27T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "zootype", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Museer og zoologiske haver"]}, "Aktivitet i zoologiske anl\u00e6g og botaniske haver": {"id": "ZOO1", "text": "Aktivitet i zoologiske anl\u00e6g og botaniske haver", "unit": "Antal", "updated": "2016-04-19T09:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "zootype", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Museer og zoologiske haver"]}, "Fredede bygninger": {"id": "KFRED1", "text": "Fredede bygninger", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-17T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "bygningstype", "opf\u00f8relses\u00e5r", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturarv"]}, "Fredede fortidsminder": {"id": "KFRED2", "text": "Fredede fortidsminder", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-17T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "anl\u00e6gskategori", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturarv"]}, "Nyfredninger og affredninger": {"id": "KFRED3", "text": "Nyfredninger og affredninger", "unit": "Antal", "updated": "2021-02-17T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["enhed", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturarv"]}, "Aktivitet og personale p\u00e5 stads- og lokalarkiver": {"id": "ARKIV02B", "text": "Aktivitet og personale p\u00e5 stads- og lokalarkiver", "unit": "-", "updated": "2021-11-22T08:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturarv"]}, "Folkebibliotekernes n\u00f8gletal": {"id": "BIB1", "text": "Folkebibliotekernes n\u00f8gletal", "unit": "Antal", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebiblioteker": {"id": "BIB2B", "text": "Folkebiblioteker", "unit": "Antal", "updated": "2021-09-13T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes fysiske materiale": {"id": "BIB3", "text": "Folkebibliotekernes fysiske materiale", "unit": "Antal", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "samling", "opg\u00f8relse", "materialetype", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes fysiske materialer": {"id": "BIB3B", "text": "Folkebibliotekernes fysiske materialer", "unit": "Pct.", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "samling", "opg\u00f8relse", "materialetype", "alder", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes bestand og brug af elektroniske ressourcer p\u00e5 eksterne servere": {"id": "BIB4C", "text": "Folkebibliotekernes bestand og brug af elektroniske ressourcer p\u00e5 eksterne servere", "unit": "Antal", "updated": "2016-07-04T09:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "opg\u00f8relse", "elektronisk materialetype", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes bestand og brug af elektroniske ressourcer p\u00e5 egne servere": {"id": "BIB4D", "text": "Folkebibliotekernes bestand og brug af elektroniske ressourcer p\u00e5 egne servere", "unit": "Antal", "updated": "2016-07-04T09:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "opg\u00f8relse", "elektronisk materialetype", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes bestand og brug af elektroniske ressourcer": {"id": "BIB4", "text": "Folkebibliotekernes bestand og brug af elektroniske ressourcer", "unit": "Antal", "updated": "2014-07-03T09:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2013", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "opg\u00f8relse", "elektronisk materialetype", "placering", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes interurbanind- og udl\u00e5n fordelt": {"id": "BIB5", "text": "Folkebibliotekernes interurbanind- og udl\u00e5n fordelt", "unit": "Antal", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "opg\u00f8relse", "materialetype", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Folkebibliotekernes \u00f8konomi": {"id": "BIB6", "text": "Folkebibliotekernes \u00f8konomi", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "indt\u00e6gt/udgift", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Aktivitet p\u00e5 biblioteker": {"id": "BIB7", "text": "Aktivitet p\u00e5 biblioteker", "unit": "Antal", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "type", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "\u00c5rsv\u00e6rk p\u00e5 folkebiblioteker": {"id": "BIB8", "text": "\u00c5rsv\u00e6rk p\u00e5 folkebiblioteker", "unit": "Antal", "updated": "2021-07-20T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "personalekategori", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Sammenlignende folkebiblioteksstatistik": {"id": "SBS1", "text": "Sammenlignende folkebiblioteksstatistik", "unit": "Antal", "updated": "2021-09-13T08:00:00", "firstPeriod": "2009", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Udl\u00e5n og l\u00e5nere": {"id": "IBIB4A", "text": "Udl\u00e5n og l\u00e5nere", "unit": "Antal", "updated": "2021-05-25T08:00:00", "firstPeriod": "2020", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "afstand fra bop\u00e6l til folkebiblioteket", "kategori", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Biblioteker"]}, "Biografer": {"id": "BIO9", "text": "Biografer", "unit": "-", "updated": "2021-04-09T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "biografst\u00f8rrelse", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Film og teater"]}, "Aktiviteter p\u00e5 danske teatre": {"id": "TEAT4", "text": "Aktiviteter p\u00e5 danske teatre", "unit": "Antal", "updated": "2015-12-10T09:00:00", "firstPeriod": "2002/2003", "latestPeriod": "2014/2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "aktivitet", "st\u00f8ttetype", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Film og teater"]}, "Teateraktivitet": {"id": "TEAT8", "text": "Teateraktivitet", "unit": "Antal", "updated": "2015-12-10T09:00:00", "firstPeriod": "2009/2010", "latestPeriod": "2014/2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "teater/teatertype", "prim\u00e6r publikumsgruppe", "genre", "aktivitet", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Film og teater"]}, "Statsst\u00f8ttede teatres \u00f8konomi": {"id": "TEAT14", "text": "Statsst\u00f8ttede teatres \u00f8konomi", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2016-02-18T09:00:00", "firstPeriod": "2009/2010", "latestPeriod": "2014/2015", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "teater/teatertype", "n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Film og teater"]}, "Musikskoler": {"id": "MUSKOL01", "text": "Musikskoler", "unit": "-", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Elever p\u00e5 musikskole": {"id": "MUSKOL02", "text": "Elever p\u00e5 musikskole", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "status for musikskoleelever", "fag", "alder", "k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Fastholdelse af musikskoleelever": {"id": "MUSKOL03", "text": "Fastholdelse af musikskoleelever", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2013:2014", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "fag", "forts\u00e6ttere", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Personale p\u00e5 musikskoler": {"id": "MUSKOL04", "text": "Personale p\u00e5 musikskoler", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "personalekategori", "arbejdstidens omfang", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Ledende personale med undervisning": {"id": "MUSKOL05", "text": "Ledende personale med undervisning", "unit": "Antal", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "personkategori", "ans\u00e6ttelsesprocent", "undervisningstid", "uddannelse", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Musikskolernes \u00f8konomi": {"id": "MUSKOL06", "text": "Musikskolernes \u00f8konomi", "unit": "Kr.", "updated": "2021-01-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012:2013", "latestPeriod": "2019:2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "\u00f8konomiske n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "K\u00f8b af rettigheder til afspilning af musik": {"id": "MUSIK2", "text": "K\u00f8b af rettigheder til afspilning af musik", "unit": "Kr.", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["branche (DB07)", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Indt\u00e6gter ved salg af musik": {"id": "MUSIK3", "text": "Indt\u00e6gter ved salg af musik", "unit": "Kr.", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["rettighedsejertype", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Autorers indt\u00e6gter fra musikrettigheder": {"id": "MUSIK4", "text": "Autorers indt\u00e6gter fra musikrettigheder", "unit": "Kr.", "updated": "2021-08-20T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["k\u00f8n", "alder", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Musik"]}, "Kommunale udgifter (1000 kr.) til idr\u00e6t": {"id": "IDRFIN01", "text": "Kommunale udgifter (1000 kr.) til idr\u00e6t", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-06-02T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Kommunale udgifter (Kr.) pr. indbygger til idr\u00e6t": {"id": "IDRFIN02", "text": "Kommunale udgifter (Kr.) pr. indbygger til idr\u00e6t", "unit": "Kr. pr. indb.", "updated": "2021-06-02T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "funktion", "dranst", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Voksnes idr\u00e6tsud\u00f8velse": {"id": "IDRVAN07", "text": "Voksnes idr\u00e6tsud\u00f8velse", "unit": "Pct.", "updated": "2017-12-19T08:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "deltagelse", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Idr\u00e6tsorganisationernes medlemmer": {"id": "IDRAKT01", "text": "Idr\u00e6tsorganisationernes medlemmer", "unit": "Antal", "updated": "2021-08-18T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "aktivitet", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Idr\u00e6tsorganisationernes medlemskaber (andel af befolkningen)": {"id": "IDRAKT02", "text": "Idr\u00e6tsorganisationernes medlemskaber (andel af befolkningen)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-06-02T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Idr\u00e6tsfaciliteter": {"id": "IDRFAC01", "text": "Idr\u00e6tsfaciliteter", "unit": "Antal", "updated": "2021-10-08T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "facilitetstype", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Idr\u00e6tsforeninger og medlemmer": {"id": "IDRFOR01", "text": "Idr\u00e6tsforeninger og medlemmer", "unit": "Antal", "updated": "2021-06-02T08:00:00", "firstPeriod": "2014", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "organisation", "n\u00f8gletal", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Idr\u00e6t"]}, "Forbrug af kulturaktiviteter (\u00e5r) indenfor de seneste tre m\u00e5neder": {"id": "KVUARGEO", "text": "Forbrug af kulturaktiviteter (\u00e5r) indenfor de seneste tre m\u00e5neder", "unit": "Pct.", "updated": "2021-10-05T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["kulturaktivitet", "omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Digital adf\u00e6rd og kulturvaner"]}, "Kulturforbrug (\u00e5r) inden for de seneste tre m\u00e5neder": {"id": "KVUH1GEO", "text": "Kulturforbrug (\u00e5r) inden for de seneste tre m\u00e5neder", "unit": "Pct.", "updated": "2021-10-05T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["kulturaktivitet", "omr\u00e5de", "hyppighed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Digital adf\u00e6rd og kulturvaner"]}, "Kulturforbrug (\u00e5r) inden for den seneste uge": {"id": "KVUH2GEO", "text": "Kulturforbrug (\u00e5r) inden for den seneste uge", "unit": "Pct.", "updated": "2021-10-05T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["kulturaktivitet", "omr\u00e5de", "hyppighed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Digital adf\u00e6rd og kulturvaner"]}, "Frivilligt arbejde (\u00e5r)": {"id": "KVUARFR4", "text": "Frivilligt arbejde (\u00e5r)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-10-05T08:00:00", "firstPeriod": "2018", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "k\u00f8n", "alder", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Digital adf\u00e6rd og kulturvaner"]}, "Frivilligt arbejde (kvartal)": {"id": "KVUFRI04", "text": "Frivilligt arbejde (kvartal)", "unit": "Pct.", "updated": "2021-12-01T08:00:00", "firstPeriod": "2018K3", "latestPeriod": "2021K3", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "alder og k\u00f8n", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Digital adf\u00e6rd og kulturvaner"]}, "Kulturiv\u00e6rks\u00e6tteri": {"id": "KUIV2", "text": "Kulturiv\u00e6rks\u00e6tteri", "unit": "-", "updated": "2021-12-06T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "enhed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturens erhvervsstruktur": {"id": "KUERH2", "text": "Kulturens erhvervsstruktur", "unit": "Antal", "updated": "2021-12-06T08:00:00", "firstPeriod": "2008", "latestPeriod": "2019", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "aktivitet", "enhed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger": {"id": "KUBS03", "text": "Kulturministeriets udbetalinger", "unit": "Kr. pr. indb.", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet b\u00f8rn og unge": {"id": "KUBS04", "text": "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet b\u00f8rn og unge", "unit": "Kr. pr. indb. op til 18 \u00e5r", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet b\u00f8rn": {"id": "KUBS04B", "text": "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet b\u00f8rn", "unit": "-", "updated": "2021-10-07T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "statsinstitution", "enhed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet forskning": {"id": "KUBS09", "text": "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet forskning", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger s\u00e6rligt m\u00e5lrettet forskning": {"id": "KUBS09B", "text": "Kulturministeriets udbetalinger s\u00e6rligt m\u00e5lrettet forskning", "unit": "-", "updated": "2021-10-07T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "statsinstitution", "enhed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet uddannelse": {"id": "KUBS10", "text": "Kulturministeriets udbetalinger m\u00e5lrettet uddannelse", "unit": "1.000 kr.", "updated": "2021-03-25T08:00:00", "firstPeriod": "2012", "latestPeriod": "2018", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Kulturministeriets udbetalinger s\u00e6rligt m\u00e5lrettet uddannelse": {"id": "KUBS10B", "text": "Kulturministeriets udbetalinger s\u00e6rligt m\u00e5lrettet uddannelse", "unit": "-", "updated": "2021-10-07T08:00:00", "firstPeriod": "2017", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "kulturemne", "finansieringsart", "statsinstitution", "enhed", "tid"], "parents": ["Kultur og fritid", "Kulturomr\u00e5dets uddannelse, \u00f8konomi og besk\u00e6ftigelse"]}, "Areal 1. januar": {"id": "ARE207", "text": "Areal 1. januar", "unit": "Km2", "updated": "2021-03-01T08:00:00", "firstPeriod": "2007", "latestPeriod": "2021", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Areal"]}, "Areal": {"id": "AREALDK1", "text": "Areal", "unit": "-", "updated": "2017-02-06T09:00:00", "firstPeriod": "2011", "latestPeriod": "2016", "active": false, "variables": ["areald\u00e6kke", "omr\u00e5de", "enhed", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Gr\u00f8nt Nationalregnskab "]}, "Arealanvendelse": {"id": "AREALAN1", "text": "Arealanvendelse", "unit": "-", "updated": "2017-05-16T09:00:00", "firstPeriod": "2016", "latestPeriod": "2016", "active": true, "variables": ["branche (19a2-gruppering)", "omr\u00e5de", "enhed", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Gr\u00f8nt Nationalregnskab "]}, "Areal fordelt": {"id": "ARE2", "text": "Areal fordelt", "unit": "Km2", "updated": "2006-02-24T09:30:00", "firstPeriod": "1985", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Areal"]}, "Forbruget af drikke- og r\u00e5vand": {"id": "VAND1", "text": "Forbruget af drikke- og r\u00e5vand", "unit": "Mio. m3", "updated": "2007-03-10T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2005", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "anvendelse", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Milj\u00f8statistik"]}, "Kontrolm\u00e5lte vandv\u00e6rker (nitrat)": {"id": "VAND2", "text": "Kontrolm\u00e5lte vandv\u00e6rker (nitrat)", "unit": "Pct.", "updated": "2008-05-07T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2006", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "nitratindhold", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Milj\u00f8statistik"]}, "Kontrolm\u00e5lte boringer (pesticider)": {"id": "VAND3", "text": "Kontrolm\u00e5lte boringer (pesticider)", "unit": "Pct.", "updated": "2005-11-05T09:30:00", "firstPeriod": "1993", "latestPeriod": "2004", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "boring", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Milj\u00f8statistik"]}, "Ynglebestanden af Skarv": {"id": "YNGL", "text": "Ynglebestanden af Skarv", "unit": "Antal", "updated": "2002-04-20T09:30:00", "firstPeriod": "1982", "latestPeriod": "2001", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Milj\u00f8statistik"]}, "Byernes luftforurening": {"id": "TERM8", "text": "Byernes luftforurening", "unit": "-", "updated": "2008-10-24T09:30:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2007", "active": false, "variables": ["omr\u00e5de", "stoftype", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Milj\u00f8statistik"]}, "Vedvarende energis andel af det samlede bruttoenergiforbrug": {"id": "SDG07021", "text": "Vedvarende energis andel af det samlede bruttoenergiforbrug", "unit": "Pct.", "updated": "2021-11-22T08:00:00", "firstPeriod": "1990", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Gr\u00f8nt Nationalregnskab "]}, "Indvinding af vand": {"id": "VANDIND", "text": "Indvinding af vand", "unit": "Mio. m3", "updated": "2021-11-25T08:00:00", "firstPeriod": "1989", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "vandtype", "indvindingskategori", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Gr\u00f8nt Nationalregnskab "]}, "Spildevandsudledning": {"id": "VANDUD", "text": "Spildevandsudledning", "unit": "-", "updated": "2021-11-25T08:00:00", "firstPeriod": "2010", "latestPeriod": "2020", "active": true, "variables": ["omr\u00e5de", "udledning", "anl\u00e6gstype", "tid"], "parents": ["Milj\u00f8 og energi", "Gr\u00f8nt Nationalregnskab "]}}